LIHKG箍牙集中討論區7

爬文有益，遠離打手。
箍牙前多去幾間醫生consult。
祝大家箍牙順利，遇到好醫生

1。

2。

3。

4。

5。

6。

1516想箍牙 沙田區有無推介

認真問箍牙後係咪可以減少口臭，爛牙等口腔問題

箍緊用唔用得電動牙刷

睇你原本啲牙係點，
如果你本身係牙齒擠擁問題 （例如疊牙，爆牙），
排整齊後係有助你清潔牙齒。
咁都要你配合認真刷牙先得嘅

用得啊

集中5定6帖好似見過有人話佢個醫生唔建議用，
但係我個醫生有叫用電動牙刷。
不過佢叫我買佢地有賣個隻箍牙專用嘅電動牙刷，
我無理佢自己買咗適齒美超細刷頭

我牙醫都有叫我用
話普通牙刷會刷唔乾淨
由其箍緊牙蛀左牙會好麻煩

Mok 左四隻牙
要帶33套牙套
兩星期一套
過左年半先第八套
比醫生屌死

剝咗兩隻牙 尋日開始戴 有50副 遲啲要剝多兩隻

有少少幫助 只限將牙拉番去刷到的位
但如果係因為唔刷牙/刷唔好而有口腔問題
建議都係去牙醫到學下刷牙同用牙線

我果牙醫話用咩都冇所謂 最緊要刷得乾淨
所以我出街就用牙刷 屋企用電動

當初心諗唔想煩
用鋼快靚正
好辛苦真係恨左好耐先有得箍牙
所以想揀個最保險最傳統，實冇死
預左柒幾年
不過值既

理論上係
如果因為棚牙生得太密/太疏，而導致清潔得唔好，會容易積左啲菌係到
箍齊左棚牙你清潔易左理論上係可以解決到

想問有無人係荃灣王志偉牙醫到箍牙

我去梁達志 都係tw

想問下金屬箍邊間價錢相宜啲？透明牙箍除左貴仲有咩唔好？

利申 想箍牙

羊b都有箍牙

頭先用漱口水都好痛/痹 好多日喇 駛唔駛問醫生咩事？

年半先第八套
點計出黎

牙醫點會估到佢一直幫緊個痴線佬箍牙

依家係咪有一種係透明，唔係鋼既㧜牙?

你講隱適美，定陶瓷/膠粒？

同上，好似話箍緊牙刷唔乾淨好易蛀牙。

我都係出街用普通，
屋企用電動

你有冇話想搵邊區嘅牙醫？
以我所知好平嘅傳統牙醫有

不過有人話佢態度有問題，
我無去佢度consult過。
我自己就係
你講透明係陶瓷粒定隱適美？
以前嘅隱適美係唔適合於要箍牙嘅case，
依家好多牙醫淨係做隱適美，
剝牙case都照做。
效果會無傳統收得咁入，如果係哨牙，
可能除咗齊，拉唔番啲牙入去。
--
如果你講緊陶瓷粒，
貴啲，無鋼粒咁明顯，
力水都會比鋼粒差少少，
但係好過隱適美囉

擔心就打落診所問姑娘啦，
你同佢講個情況，
佢覺得有需要會叫你返去見醫生。

有無人箍緊隱適美有落骨釘？我依家箍緊第二副d牙痛到唔想食菜，刷牙都要就住就住，下星期先剝牙，唔知會唔會痛到飯都唔想食

其實食完野刷牙係唔係唔好 我醫生成日話咁樣會刷壞牙

無痛 骨都咬得爆

好似係話唔可以食完即刻刷
要等around 30分鐘先得

我係梁達志到箍緊陶瓷，本身排牙齊只係覺得少少突咀去箍，剝左4隻牙，佢話淨係拉返埋兩個lon都要兩年半，點解咁耐既？

其實我都唔清楚，淨係成日去洗牙見到有宣傳依家有種係用牙套黎箍牙

Lm

隱適美

陶瓷傳統

因為食完野口腔ph 會跌 即刻刷會好易刷蝕
口水有中和作用 但要時間 所以先叫人30分鐘後刷

想問你落骨釘幾錢粒
我牙醫話我唔可以落骨釘
但我又聽唔明點解唔可以落
嘴突

我個牙醫叫我箍傳統 要落4枝骨釘
4000/1

有冇得淨係cool一隻？大牙黎
利申之前cool過了

有無牙醫介紹
最好有免費consultation

我理解係就算拉埋兩個窿都要成排郁 慢慢汁位所以要兩年半

我好想落啊
點解唔比我落
我下個月再問過佢
落左靚好多架

其實羅振道都係free consult

可能個個醫生唔同派系
我個就話食完嘢一定要刷牙，
仲要用埋牙膏。
如果唔係好易蛀牙 （我箍傳統）

應該係包埋拉齊咬合個啲，
或者你咀突要拉後成棚牙要啲時間。
你今年幾歲？

我唔覺自己個嘴有突，（第3個月，先剝後箍）
如果你係箍咗牙先剝牙，
剝牙前會變哨牙。

我平時食lunch刷唔用牙膏

咁你聽唔明點解唔可以落，
會唔會係你啲牙齦短所以唔落得，
或者醫生覺得你無需要落，
唔係個個嘴突都要落骨釘。
你真係好想落咪下次見醫生再問下點解。

4千蚊一粒釘咁貴

我一日刷5次
朋友話唔好用咁多牙膏，對牙唔好。
不過個醫生同姑娘都話一定要用，
最多用少啲牙膏

一枝$1500 我要落兩枝呀
唔落得原因係咩？ 枝骨釘要打落牙床 係唔係有牙周病之類嘅牙肉問題？

你個價好好 佢無講 佢係同我講我個嘴唔算好突 再落既話 話會似婆婆咁個嘴lup入去 但 明明就好突 係突到我微笑個陣好似要mok住個嘴笑
我問佢 咁我係咪無架啦 佢答我係

你箍完再睇下啦，
本身唔落釘都已經可以拉入啲牙。
醫生應該有專業分析

個電腦圖話我應該會收入2mm 因為覺得都要箍 想箍到最好 我係隱適美

屯門有冇介紹？

講真，你想收入啲應該箍傳統。
我係fb group（與箍牙無關）見有個谷友講開，
又係箍羅醫生，
都唔係咁滿意效果
其實你可以箍住先，
有啲case係箍緊醫生覺得進度唔好再加骨釘嘅。
太凹真係唔好睇嫁。

我哨牙去consult 過兩間都叫我用隱適美好D

係咪依家D醫生怕麻煩所以通常推薦箍隱適美?

絲打喺邊個醫生到箍

個人覺得如果個醫生唔係識做哂2種而又推薦隱適美未必係對你最好

兩位兩種都識做
一個話隱適美用電腦排會準D
一個話傳統同隱適美效果差唔多 但隱適美就方便好多

你唔係骨性既話唔洗落架wo

老實講，問我就覺得要剝牙case係唔適合隱適美。
對上一個集中6都有人講過箍完出黎同電腦圖有差距。
我對“傳統同隱適美效果差唔多”真係有所保留。
如果你想問多啲醫生意見就搵多幾間睇下啦。

我個醫生話嘴突case如果牙腳夠長的話都可以做隱適美，但出黎效果冇透明粒好，同埋時間長一倍
我而家透明粒都要兩年-兩年半， 隱式美就五年
所以就算我有時要見客都做透明粒
真心頂唔順自己個口有四個洞5年

佢好似兩隻都有得做 但我唔係複雜case 年半就完

唔洗剝牙咁好

箍左就快1年
仲有年半先箍完
但個口仲有好大個窿(1個大牙size)
好驚第時會埋唔到

用牙套聽講好似係咪個進度慢d，但無咁痛?

進度較慢但痛就一定會痛，唔會減輕
只係佢隱形唔會睇得出你箍牙咁解

呢個post某啲人自己箍傳統就喺度話咩隱適美唔適合乜乜物物 講真丫，你自己都揀定咗傳統，都唔係切身箍緊隱適美，又冇幾多認識，嗰啲問咩情況適唔適合箍隱適美嘅問題答之前戴返個頭盔好啲 至於啲問骨釘又盛嘅，好心你揀定嗰個牙醫就信佢嘅專業啦，唔信嘅就去問多幾個牙醫，喺度 問有咩意思

其實呢個應該係討論區黎 唔講呢d咁講咩

我係你講緊某啲人之一
之前講嘅嘢，有啲係唔同醫生講，
有啲係自己上網睇番黎。
自己想箍牙最少10年，近呢幾年係箍前都不停做功課。
可能隱適美進步咗啦，所以近幾年價錢愈黎愈平，
傳統愈黎愈貴
麥明詩個case醫生都係講明唔適合隱適美，
所以佢最後揀咗內箍。
胡杏兒點解揀內箍唔揀隱適美就無公開講啦。
到依家呢刻，都仲有牙醫堅持自己唔係專科，
所以唔肯接任何箍牙case，
叫我去搵番專科箍，因為普通科課程接觸嘅箍牙範圍其實好細。
前幾個post個n醫生女友/老婆未出現前，
隱適美討論都好多嫁，
你有隱適美箍牙經驗咪講囉，無人阻止你

咁你會google見到其他forum 前人點講架嘛
我自己就有小小哨，我google時就見過有人哨牙但箍完隱適美都冇乜點改善到既例子
證明係「隱適美改善唔到哨牙」呢件事上個probability 係 > 0
但你係好少睇到話用完傳統箍完棚牙都係哨既例子 （除非條友係自己懶唔戴retainer)
咁既然係咁我梗係勸人諗清楚啦

洗完牙係咪特別易染色?
最近見D牙無啦啦出現牙漬, (之前唔覺有)
即刻攞番大S隻美白牙粉出黎刷.
早晚用牙粉, 3餐後用普通牙膏,
刷左個幾星期先淡番少少
大家有冇用咩有效嘅美白產品?
睇中左ora2, 但係未買黎用.

陶瓷係咪貴好多
大約要幾錢

Arpund 4000

中線唔齊想箍牙 隱適美有冇醫生推介 Budget 35000左右 同埋有冇人可以介紹我

通常貴2-4千.
不過2千個個我唔肯定佢個白色粒粒係咪陶瓷.
個時無仔細問.

你知唔知自己駛唔駛剝牙?
我朋友就係TST 林X怡箍緊.
不過佢要剝4隻牙, 全數俾減完介紹人都要43000.

我之前consult過另一間佢就話唔洗剝 但就話可能要磨少少會靚仔啲 唔剝既話係咪會平啲

唔駛剝牙會平過剝牙.
淨係中線唔齊應該好快搞掂啦.
你其實可以去你自己屋企附近個D牙醫問下咩價錢先.
我箍前問過屋企附近D牙醫唔駛剝牙基本收費都係3萬幾. (隱適美)
係自己想箍傳統所以先無做到.

好呀 thanks絲打

無知一問
通常剝係係剝最入架

通常剝牙係剝第一小臼齒/第二小臼齒.
中線數落去後面第4/第5隻牙.
正常醫生係會根據你面型同牙嘅情況而決定剝邊隻牙.

用緊ora2
我好鐘意飲咖啡，日日都飲個隻
但D牙依家仲係自然白，即係帶點微黃
唔係明星個種白到殘眼

但係佢依家無做緊promo好似要30-40蚊一枝
你用邊隻味？

係咪就咁打電話去約就得?
有介紹平D?

就快拆得

而家係土瓜灣李詩豪箍，陶瓷同鋼粒一樣價大概二萬頭

都係要俾醫生睇下你係咩情況，
太嚴重可能要做正顎手術。

終於有箍緊李詩豪巴打現身
佢態度其實點？

有次我遲咗半個鐘畀佢係咁寸我冇時間觀念 不過後來都冇乜野，反正一個月覆一次診又唔係成日見，而且有朋友箍過話ok

唐僧

有無巴絲箍緊朱mimi 有無伏

如果啲犬齒好尖 有無得搞

我係藥房買100蚊3枝
不過6月去日本買左一堆
夠用幾年
我3隻味都有用過
覺得無咩分別
只係有水果味咁解，但3款一樣都有薄荷味

我無用過呢隻款
我諗都差唔多？

水果味萬0個啲經銷商賣緊29.9咋，
琴晚搵過屋企附近啲藥房都無賣
日本買係咪平好多？

水果味嘅成份有哂，
多咗2-3樣其他嘢，我估會勁啲？

好似22蚊港紙一枝
印象中

點解箍牙開飲食台

話說我都計劃2018年箍牙，想年底前決定到用邊位牙醫
我會選專科同鋼箍，因為做左大量資料搜集
雖然普通科價錢平，但出事就手尾長，而且本人已不是18 22
普通科唔太博得過，穩適美我自己無咩需要

我爬過大量討論區（包括中英文討論區、YOUTUBE、IG）
然後根據了個人好感度電聯過圖中的各間牙科診所
我選牙齒有近個標準

1/ 信譽：太多網上吹奏我會卻步，因為太多人病人會大增牙醫工作量及
我懷疑係有SOFT SELL成份

2/姑娘的態度：箍牙係一個漫長的旅程，唔想下下問姑娘野佢都西我面，
但又要忍住度氣之類，最慘到時自己棚牙在對方手上

3/診所位置、清潔程度及儀器：方便箍牙過程有問題時容易診症，
所以新界區本人不會考慮；太殘既診所我會懷疑該診所的消毒功夫是否做足

見下圖我已經打左比好多位牙醫
(有錯漏請巴打提出，因為電話有時問得唔夠清楚)

圖中吳翠珊我同學箍過，但個姑娘好串
而且consult ＋ X-ray fee 漲價太大，暫不考慮

我初步打算先搵梁苑莊做好consult（＄800）
因為佢間診所姑娘解釋得好詳盡
同時提議我先consult，睇左環境，考慮左先再上去照 X-ray
我覺得幾老實，唔會下下CHUR病人落牙模，所以就搵佢傾傾先

下一步我會月尾搵康齒堂做免費consult，反正免費，聽下無妨

但我預計梁苑莊會貴到仆街，超出預算
咁下一步我或者搵鄭偉昌／岑美恩／鄧連長／莫浩源再作咨詢⋯⋯

大家點睇，有無睇過我列表中既牙醫
比下意見，唔該晒

有咩UPDATE我會再上來講

近來做research做到好累，慘過搵工

樓上個巴打好認真

要錢要靚既唔認真？

依樣真係好講個醫生審美眼光 我朋友仲哨過我 個咀突過我 佢要上下各剝兩隻牙 佢醫生無話落骨釘
我個醫生我只係講門牙突同覺得個咀放鬆會合唔埋同個咀好突 佢睇一睇話要落骨釘先可以夠力拉返前面幾隻牙入去

我仲有個朋友係傳統箍 佢又係咀突 但佢箍完只係無哨牙 一樣咀突

康x堂 游醫生 叫話我個case變化大 所以叫我俾佢跟返

今日去普通牙醫到洗牙 順便做埋箍牙諮詢
醫生話我個case佢唔接 要轉介到專科
佢仲話要預做手術 唔關箍牙事 關啲骨事
因為我啲牙好齊 係咀比較突
因為巴絲同我個case差唔多 知唔知咁搞大概要幾多錢
同埋有無專科推介
以家俾醫生搞到個人好絕望 原來醜到箍牙都解決唔到問題

都係要自己睇專科先知

如果要做手術通常都係講緊正顎手術，
我唔清楚手術要幾錢，
因為之前見連登巴絲好似都係政府做。
建議你見多幾個牙醫聽下意見先。

咁又唔算賣貴好多，
試下好無用先，謝謝

你可以參考下樓上巴打個表，
好詳細

箍緊岑美恩

個表要多人參與先得
否則CONSULT到破產

岑美恩幾錢你搞左？可否大概講下自己個CASE
岑美恩幾靚女（誤
佢係牙醫學會司庫，經常見報

牙醫學會司庫香港矯齒學會司庫，特此更正

我都覺得佢幾靚女
我自鎖5萬 我主要係要對返中線、調整咬合同收返個嘴入去
由於我啱啱開始箍，所以未知佢箍得好唔好
但係整體感覺唔錯

箍緊鄭偉昌

自鎖50K 無需剝牙？
算合理啦
但我對於岑醫生有一個CONCERN
佢係醫學集團- [仁恩醫學集團] 旗下而不是私人執業
所以我打算下一步再計劃搵唔搵佢CONSULT

祝你順利

講多少少啦巴打，你本身有咩問題
診所會否好多人
我打去呢個查詢既時候姑娘都幾爽快

其實點分自己係咪骨性哨牙嗰啲
好驚箍完個咀都仲係凸

戴橡筋點食野？係咪可以除出黎 食完再戴？
每日都要換一條新 你地戴左橡筋幾耐？

講多少少啦巴打，你本身有咩問題
診所會否好多人
我打去呢個查詢既時候姑娘都幾爽快
[/quote]
[member]牙疏同小小哨牙 唔記得係3萬2定3萬7 箍一年
診所唔多人基本上book親都有時間 轉時間都輕鬆冇難度
去到唔洗點等入到去姑娘見到你5分鐘內會入到去訓左係張櫈到
有個老小小既姑娘態度會差小小 但overall都唔差
牙醫好細心consult果時都好仔細

我見網上寫佢做埋剝牙
鄭醫生我同樣ON THE LIST嫁

通常醫生照x ray / ct時會睇到
（我唔肯定邊樣睇到，因為我2種都有照）
要問番醫生先知。

如果係骨性 醫生係咪會主動同你講你屬於骨性 箍牙冇咩用咁?
我都唔識分 但醫生就冇講係咪骨性

橡筋可除
否則咪要用飲管食
上網見到有人戴到異型咁

有另外搵牙醫剝4隻
我之前有上網睇，個集團好似係屬於佢同佢個妹定家姐
咁我都祝你搵到啱心水牙醫

[member]牙疏同小小哨牙 唔記得係3萬2定3萬7 箍一年
診所唔多人基本上book親都有時間 轉時間都輕鬆冇難度
去到唔洗點等入到去姑娘見到你5分鐘內會入到去訓左係張櫈到
有個老小小既姑娘態度會差小小 但overall都唔差
牙醫好細心consult果時都好仔細

我見網上寫佢做埋剝牙
鄭醫生我同樣ON THE LIST嫁
[/quote]
有 之前覆診見到有人搵佢剝牙
都好似唔平
鄭醫生唯一唔好就係唔收卡 淨收現金/支票

有 之前覆診見到有人搵佢剝牙
都好似唔平
鄭醫生唯一唔好就係唔收卡 淨收現金/支票[/quote]

咁樣樣
有分期嫁哦？
你點分法
唔好意思 好多問題

咁樣樣
有分期嫁哦？
你點分法
唔好意思 好多問題[/quote]
頭一次俾一萬 之後1500咁俾
如果箍得耐/俾頭期有困難同佢講問俾另一個數得唔得佢都ok
上次有人剝牙佢張cheque寫錯左姑娘都話可以下次俾

每日換新
唔阻住食野就照食住戴（懶人
不過食野動作大有機會斷
可以除，但食完野要即戴
每日最好戴多過12個鐘
橡筋係決定箍牙進度
因為佢真係好勁，一日就可以郁到好大進度

正呀我而家份工唔駛講野嫁
戴12個鐘好輕鬆

我一日要戴22個鐘，我見戴住都食到嘢就多數戴住食，但有時會斷

箍牙同事留意時事1

涉佔菲臘醫院公帑 港大牙科研究生停收1年

咁就少一整年專科生
而且專科本身都好小人
有部分老專科牙醫又逐漸退休／唔操刀
整牙只會愈來愈貴
所以我決定要整（除非照到我要做手術）

留名

上咗箍一個月
但其實上前排4隻，下前排6隻都未上粒粒
頭個一個禮拜成排都好緊，咬實就會痛
之後都冇咩事 係硬嘢要小心就住嚟食

但呢兩日啲牙又痛返
用條脷頂有粒粒嘅牙會痛
咬嘢又痛 有冇人試過

個幾禮拜後先覆診

巴打一日戴幾多個鐘？
我都係剝4隻 要戴41個牙套
我每日戴21-22個鐘
之後牙醫比我係第7個牙套開始每10日換一個

我都會咁，但過幾日就冇事

1/陽春水牙仔唔舒服既時候會食咩

2/岑醫生經人介紹的話會否有折扣

我
上左橡筋頭一兩日好痛
一個月之後 （即係前幾日），上橡筋嗰幾隻牙咬野嗰陣又一陣酸痛，好似去返岩岩上橡筋嗰陣咁
但到左今日又冇野

我只係前排啲牙會痛，後面啲大牙冇事，將嘢食剪碎交俾後面啲牙咬，所以乜都照食
呢個我都唔知，你打去問下姑娘

牙酸痛咬唔到野的話
我成日都介紹大家食米粉通粉薯仔呢類軟身
唔洗點咬就吞到既野
唔想飲味精湯，可以放蕃茄薯仔煮個湯，仲有得食添
冬瓜瘦肉都得，又唔洗點咬
麥皮同粥都可以但我唔太鐘意食

我唔知醫生會唔會主動講，
台灣多blogger骨性暴牙唔想做手術，
（可search骨性暴牙）
醫生會幫佢地打骨釘，都有效果。
但係唔肯定香港啲醫生肯唔肯做，
我諗有需要你就見多幾個醫生啦，
骨性搵專科好啲。

唔怪得我老公剝智慧齒等咗成年先等到後補期剝咗一邊2隻，
另一邊都未知幾時有期。
我幾年前幾個月就剝哂4隻

我上星期（較緊後一星期）都有一兩日有隻牙特別痛，
但係我見過幾日無事就無理佢
係開始驚隻牙會甩

我驚咬唔到嘢，
所以係iherb買咗包薯蓉，
加熱水搞勻就食得，加少少調味料或者唔加都好好味。
好懶

你地cool牙ge目標 牙齒合實 上齒同下齒係相差最少幾多mm先滿意？
我呢副牙套係最後一副 牙齒話帶埋呢副會相差1.5mm 遲下唔帶就會相差2mm就會穩定
但係我仲覺得唔滿意 想上齒cool入多0.5mm

睇牙順便時事2

【有口難言】
智障牙科冇落施政報告 政府順勢閂水喉

香港d牙科保健真係痴撚線
病童都閂水喉
普通人整牙變有錢活動

屈得太入係唔好睇
係會有少少出來

相差1mm-1.5mm算太入啦？

你goo下咪知 正常的

箍緊莫浩源

豬兜兜個case係點?
打去問既時候姑娘好好禮貌
不過全餐(檢查+兩張xray+牙模)
佢開3000蚊 我有點淆
佢話預箍牙50k 左右

你用左幾錢?
經人介紹會否有平?

睇牙睇新聞3

港漢深圳整牙出事 港牙醫拒執手尾
事主索賠50萬 愛康健：沒游說做療程

巴打睇路呀

我兩年幾前由朋友介紹去箍（無平到 ）
箍透明粒粒係五萬一
好似係貴過鐵粒大概三千蚊
但真係抵俾
醫生好細心好有耐性
我有倒及牙
本身話頂盡箍到上下排啱啱好掂住
但而家成功箍到上排牙前過下排少少

倒及好似好難搞咁
不過而家你唔使做手術咪好囉

但我聽姑娘講3000可redeem落大數
都無咁傷

唔該你先

箍完啦 但睇個固定器 上排牙啲牙係咩向一邊㗎

想問將軍澳呢邊有冇推介

油塘有個 林凱波
見到人地推過
但佢係普通科
你自己衡量下

我己經research到識背

搵邊個
無法逆轉?

有冇慈雲山平嘅箍牙推介 希望3萬樓下

點解佢唔幫你整嘅？

各位巴絲 請問有冇人係旺中鄧x耀度箍隱適美

係佢到剝過牙，條友串柒柒咁 體驗好差，勸你諗清楚

去過佢果到做consult 波波幾friendly幾爽
但佢開價有啲貴 貴過我依家箍專科
同埋覆診都等得耐小小 不過consult唔洗錢夾到時間都可以上去搵佢問下

宜家係佢度箍鐵粒，個人覺得佢做野手腳快啲護士都ok nice 嘅，但人真係好多，次次上去都等半粒鐘

琴日落完骨釘好辛苦，清潔好難

咁你當時consult左幾多個醫生先落到決定

依家除retainer d口水絲都好似呢隻野咁
傳統cool左一年三個月左右 岩岩拆左好撚開心
牙醫一上cool就開始叫我戴橡筋
去到後期最大tension果款再打孖上 出到黎個effect都好滿意!

咁即無落過骨釘?

冇呀 不過有4隻介指
橡筋試過上外側拉落下外側
又試過上外拉下內 上內拉下外 上內拉下內
咩款都玩齊...

你個名 ，
你套電影就上畫
天狼星做邱吉爾

我隻智慧齒打橫生
楊祖明話最好剝埋
sosad
睇埋專科再算

巴打識野 churchill都要箍牙
我都係專科 有隻智慧齒未出 不過醫生話唔洗理佢
我一開波剝左6隻牙 兩隻智慧齒, 4隻pre-molar...

我consult 過同一間診所既陳醫生 好有耐心答問題同好nice
但consult都等成個半鐘

我都係箍鄭偉昌，岩岩係佢到剝左四隻牙，下星期上箍

巴打個CASE係點
講多少少比大家參考下

4個 洗左成千蚊

4個 洗左成千蚊[/quote]

So sad 但到第幾個先照X-RAY呢
其實我最擔心係牙醫CONSULT完一到照XRAY發現問題又再加價
變相我預錯晒D Budget

So sad 但到第幾個先照X-RAY呢
其實我最擔心係牙醫CONSULT完一到照XRAY發現問題又再加價
變相我預錯晒D Budget
[/quote]
果時係其中一間consult果時照埋X-ray
我係帶埋X-ray去consult鄭偉昌

果時係其中一間consult果時照埋X-ray
我係帶埋X-ray去consult鄭偉昌[/quote]

有些同我講張片唔比拎走
但結果你在鄭醫生度做都要再照過嫁哦？
我好煩⋯⋯好多問題⋯⋯

人手置頂

有些同我講張片唔比拎走
但結果你在鄭醫生度做都要再照過嫁哦？
我好煩⋯⋯好多問題⋯⋯[/quote]

我係本身齊但嘴突 同埋門牙比智慧齒頂到斜左
佢報價比我就37000
剝牙就一隻820 手勢都唔錯

頭先自膠按錯左一堆公仔出來 Sorry

開心SHARE 資料
Invisalign Hong Kong 隱適美 矯齒隱形牙箍

請留意一星評價

轉人 因為佢妙手回春

牙醫委員會：復牌後須在監督下執業
偷拍裙底牙醫停牌一年

依家係張業文到箍緊牙，今年8月尾開始箍，要箍兩年幾三年，但都郁得幾快。本身一邊隻大牙比隔離隻牙迫左出黎，到依家已經差唔多拍返好，正面睇齊左好多，但側面仍然突突地。佢係幾nice，啲姑娘都算有禮貌，冇話無啦啦串鳩你果啲。不過佢個到真係唔少人，6-8個星期先覆診一次。
Btw,我係箍傳統，25000，依家好似加到27000，透明就30000

牙齒郁動快慢睇自己新陳代謝嫁

希望郁得快啲，唔想做三年鋼牙妹

整牙睇時事4( 好似

立法會議員郭家麒對政府提供的牙科服務安排感遺憾及羞恥，指香港至今並無完善牙科政策，即使每年投放10億港元予牙科服務，但竟不設預約安排，長者要清晨4至5時排隊睇牙，促盡快設預約服務。他又指，關愛基金的牙科資助對象為75歲以上長者，其實60歲已有牙患，促將受惠年齡降至65歲。

審計署：牙科保健逾7萬人甩底 小六生最多

d資源去左mtr wifi同"所謂既"搭車優惠

雖然呢到好似無咩人講，但鄧連長好多人睇

低b kingdom那邊多人推 鄧
巴打你睇緊佢?

有無人睇過荃灣陳思昕牙醫

一年三個月箍完咁快手？

箍左一年半先發現箍牙完全對我既露牙肉笑冇幫助
好頹

箍牙根本就無講過話對露牙肉有幫助
我牙醫講明唔露牙肉就得開刀呢個選擇
又或者割牙肉，台灣好多人好興做呢個

正式上曬箍第四日，但我冇人地講到咁痛，都可以算咬到野，冇乜酸軟感覺，係咪正常？會唔會個箍太鬆？
仲有左邊大牙內側有粒野係到，狂刮到條脷，痛到仆街，頂唔順用左牙蠟。牙醫話用牙蠟會減慢進度，搞到我都唔太敢用

好想快啲排牙縮返入去，個嘴唔好咁突 箍牙之後日日都照住塊鏡 望住排牙

[/quote]
suppose片就拎得走既
我係第2間照完叫佢email俾我再俾鄭醫生既睇做consult
不過都要睇下張片影得好唔好 我firm左係鄭牙醫到睇果時佢話我張片有啲位影唔清叫我補影
佢都冇收我X-ray錢

suppose片就拎得走既
我係第2間照完叫佢email俾我再俾鄭醫生既睇做consult
不過都要睇下張片影得好唔好 我firm左係鄭牙醫到睇果時佢話我張片有啲位影唔清叫我補影
佢都冇收我X-ray錢[/quote]

咁佢算幾好
無收你錢 低調d算
遲下佢爆廠就大鑊

箍完成日懶得帶牙套 已經哨番 又唔啱位

一年前去過鄧連長到consult，個姑娘幾好人，不過後尾見完醫生佢講到我好嚴重唔比我箍，要我直接做正顎手術 明明我只係牙疏同有啲骨性哨牙
同埋佢收得幾貴，去之前打電話問過價講30-40k起，去到先知原來30-40k係淨係上排牙，即係上下加埋起碼70k

俾多個選擇你尖沙咀袁國華，佢都係專科黎
本身我係睇司徒少強佢見我個case複雜就轉介我去袁國華到

我本身有骨性哨牙原因係下顎生得唔好縮左入去（上排牙下差排牙差距10mm），咬合同中線唔齊問題
佢都有講過骨性除左手術箍牙做唔到100%完美但我箍左年半d牙真係有好大變化哨牙改善左好多咬合問題完全改善到（冇錢做手術先選擇箍牙）
箍傳統$46000唔包剝牙
佢同d姑娘都好nice
冇記錯consult 要$500

有冇人係箍魯國英？

露牙肉好似有樣方法解決係去燒牙肉
台灣好興
但唔知香港點

燒牙肉?咩來
有無link
睇左食燒肉

其實練到嫁啵 唔露咁多牙肉出來
我反而係太大棚牙
好礙眼

依家又有新嘢喇？
我仲停咗係打骨釘改善露牙肉問題

我都諗緊箍唔箍 我醫生話我隻bb牙蛀鬼左要整走佢 方案一係整走完裝隻假牙 方案2係整走完箍番埋去 好鬼難諗

價錢時間主導

bb牙即係乳齒？
咁你本身隻恒齒去咗邊？

電燒牙齦手術

搜索病又發作
好似好好味咁

岩先去玩調線
個牙醫話再剝多4隻
個嘴可以縮入去 同嘴唇會變薄

你有冇落骨釘？

無 問過醫生
佢話我唔需要
本身個嘴唔係太突

箍完牙仲玩唔玩到潛水
就咁睇 好似咬乜都痛

你本身無剝牙/淨係剝咗智慧齒？

箍完牙即係成個箍牙過程完咗，
定係講箍緊牙時咬咩都痛
通常都係酸軟一星期，搵啲淋嘢食就得。

4隻智慧

康齒堂都要64k

哇 你咩事要咁貴

拉下巴出黎或者收上排牙入去
唔知點解就咁隱適美都5萬幾仲要加鐵線萬幾

咁唔怪之得咁貴啦
隱適美係不嬲貴

但傳統仲貴

係佢到箍真係好貴 平時係呢個post到大家覺得高嘅價錢大概係鄧醫生個最低收費

識人箍鄧連長用左50k左右

通常箍牙剝智慧齒醫生唔當有剝牙
咁你諗下磨細定剝牙啦。

可否影個側面下巴睇下
我驚我同你差不多

我宜家係第二間箍緊啦，無乜舊相影到側面下巴

箍左幾耐?
本身係咪下巴後縮?

12/10/2017 更新 :
Consult Doctor : 梁苑莊iortho

流程 : 到診所先填個人資科 > (等數分鐘)>
入診症房,另一位較資深的姑娘會同你傾計
-現時覺得自己咩問題?
-想點修正? 覺得自己除左矯齒之外有無嘴突?
-想用咩形式去箍牙？
-解釋稍後醫生會點診症
(要站立~放鬆口部~大笑~微笑~轉身睇側面)> (等數分鐘) > 醫生到 > 做笑笑檢查 >訓低
> 度上下牙齒距離 > 醫生會請你手拿鏡子,
解釋下初步診斷 > (醫生診斷佔約15分鐘) >
資深護士帶你去另一間房解釋診治過程及技術,有相片/類近牙模參考>請你出去坐數分鐘>出報價>登記姑娘解釋點分期付款>比consultfee>完

所需時間: 約75分鐘

病況及估計治療方式:
-初步評估overjet class 2 ; 5mm; 無蛀牙
-上排牙預剝兩隻
(下排都可能要剝兩隻到照xray先cfm到)
-醫生提議要最少落兩支骨釘,兩支後排牙肉位
-第三枝骨釘落埋會較美觀,
因為醫生考慮到前面既牙角度開始
向下修正時,牙肉可能會較顯露
-技術: damon system 金屬粒粒(有透明既但我唔會考慮)

注意事項:
- 決定落骨釘要開始療程時就講明
如果中途落釘可以,但壞處係會拖長療情
因為落釘子要時間跟牙肉適應

- 牙齒矯正完之後要乖乖地戴固定器,
否則會走位

收費:
- consult :800
- 療程(不包洗牙剝牙) : 54k
- xray(2pcs) + 牙模 : 價值2400 (54k內包埋)
- 骨釘: @2500 (2-3 pcs)
- 分期: 54k * 40% ,之後每月比少少至完成
(好靈活可以同姑娘夾,不過>$4000先可以碌卡,留意番)

評價
- 環境舒適
- 所有姑娘都好nice,醫生專業斯文,無hardsell
- 資料非常詳盡(見我打到咁多都知啦 )
- 控制時間好,因為我趕住番公司開會,
只有最多90分鐘見佢地,結果75分鐘內完成
(番工巴打方便預時間)
-壞處:貴囉,我暫時預唔到剝牙幾多,唔知總數幾多,遲下見多兩個醫生先圍到條數

暫時係咁啦，
我下一步係見康齒堂,
會照xray(會拎走,比$350)同掃描

再下一步係見鄭偉昌

再update大家

菲臘$22000 鐵線箍
剝牙出去剝 4隻
其他全包
智慧牙另外排期 因爲唔影響箍牙

邊度剝好？

菲臘接新症咩？定你公務員家屬？

我係6樓港大乜乜乜掟落去2樓菲臘
遲下會兩邊一齊睇我

7月定8月時菲臘有搞過箍牙合作計劃，
同中大專科診所合辦。

佢無介紹呀？
咁你咪去屋企附近啲牙醫間間問下價錢，
普通剝幾隻小臼齒唔駛特別搵箍牙醫生啦。

箍完帶左1年固定器，依家無帶2年又好似有小小移左位

岩岩滿一年
本身都無特別下巴後縮，只係唔屬於靚既下巴仔

一個門牙唔整齊
cool要幾耐？

本身好樣衰

唔樣衰都唔洗比錢去箍啦

巴打好詳細 我樓下個間牙科consult fee $100 都唔知會包括啲咩

巴打好詳細 我樓下個間牙科consult fee $100 都唔知會包括啲咩[/quote]

留下紀錄 互相方便姐
你自己問清楚呀 你係消費者來嫁

我願意掟800蚊做consult主要因為梁醫生D姑娘
在電話己經講得真係好詳細
同埋唔逼人
我咪當上口腔健康堂

不過骨釘就真係有機會出現SIDEEFFECT
我都諗緊點做好

Risks and complications of miniscrew anchorage in clinical orthodontics

－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－

反而想問之前表示自己比鄭偉昌整牙既巴打
你地知唔知自己用哪一款鋼箍,係咪自鎖式
我那日去完梁醫生到落樓下鄭醫生BK時間檢查
姑娘答我唔到我 SOSAD

附Orthodontic brackets SIDESHOW

岩岩望左一次我諗應該唔係自鎖

100蚊正常係無包嘢，
入去見醫生俾佢睇下你啲牙，
再聽佢講下剝幾隻牙定點樣搞

你咪試下楊祖明囉 普通科
仲有個唐逸謙在牛頭角都有擺檔既
不過聽個youtuber講佢時間好難就
你自己再搵下

又係我背資料時間

好 我到時再問
但無聊一問
門口個登記姑娘(中髮,中年紀,清爽對答那位)
佢係咪戴緊假牙.....
登記姑娘係生招牌來 比佢嚇一嚇
顧慮多左一樣

岩岩落骨釘，麻醉藥唔夠一個鐘就過左
好撚痛

兩粒?

小弟就黎拆得

之前去唐逸謙尖沙咀果間consult等左成個鐘 佢啲客上親去覆診門口個reception都叫佢地落去行陣先好上去
你係有好多時去覆診既先好考慮唐逸謙
不過佢收得唔貴既 佢之前開3萬

係，左右各一粒

痛係指打那個位定牙肉

箍左幾耐落骨釘

我果間冇咩人講 但平均都要等成個鐘先得

打嗰個位痛，其他牙肉都陣陣痛
一郁個口就痛
之前剝兩隻牙都唔覺痛，依加過左麻醉藥就好撚痛

4個月多啲牙醫就開始話要落，但係啲牙未郁到夠位落骨釘，依加半年多啲就夠位落到

上個禮拜去左個專科醫生度consult
佢話我個嘴有少少突，但唔嚴重
最大問題係我牙腳短，所以唔建議我拉到咁入，怕啲牙腳愈磨愈短 叫我上排剝2隻下排磨牙箍番齊啲牙就算(本身唔齊)
但佢話又如果我真係想拉番直啲牙都可以幫我做，明白好多女仔都想，咁就要剝4隻
愈睇就覺得自己個嘴愈突，怕後悔，但健康又緊要
15/16

回應返上面午餐肉巴既骨釘
我有小小牙肉外露，箍牙個陣有問醫生會唔會打骨釘
佢就話呢樣野係自欺欺人，本身問題所在係因為骨生得有問題
要處理問題唯一方法就係開刀
仲問我係咪睇得大陸網多
不過我唔太介意牙肉，箍返齊就已經夠
自鎖式之前有巴絲留過言話其實唔覺得同傳統比有咩特別
見過有d資料係話牙醫界對自鎖式既效率同成效仍然存疑
不過自鎖式係比較方便～

搵多兩個專科傾下
咪剝四隻 不過要問埋醫生
剝咁多個面型會唔會好塌
到時顯老就得不常失

等埋其他報價我先諗

屌睇完啲台妹blogger搞到我都想落
驚就咁箍唔會收得唔夠入

果時鄭偉昌都好似有講過我牙肉外露既問題 佢都話呢啲要開刀

屯門區有邊間推介??

我落骨釘係因為我兩隻側門牙攝左入去，要落骨釘先夠力整郁啲臼齒俾嗰兩隻牙凸返出黎
唔知落骨釘會唔會收得入啲

牙腳短箍完會仲短，
令到甩牙機會大增，
考慮清楚好啲！！
建議睇多一兩個醫生，
問清楚牙腳係咪真係算短。

我有時諗會唔會係部份醫生固步自封，
因為台灣真係好多blogger露牙肉打骨釘都有改善
（雖然一定比唔上做手術）
有時會可惜香港無台灣咁流行醫美診所，
好似個邊整牙先進啲咁。

佢有話我下爬短，如果拉到咁入，嘴係會平番，但未必好睇，會連一直線
係，我都會搵多個牙醫睇下

所以佢唔建議我冒尼個險去試
叫我箍番齊啲牙算，唔好再收入去
我會睇多一兩個醫生

所以佢唔建議我冒尼個險去試
叫我箍番齊啲牙算，唔好再收入去
我會睇多一兩個醫生

呢個女仔咪箍一半有問題要植齒

佢植牙好似係因為佢隻牙本身係藏咗係牙肉入面，
拉唔到出黎。
你睇哂佢咁多條片未

睇多一兩個醫生啦，
如果真係問題嚴重就唔箍好過喇。

想問下有冇巴絲可以分享幾間免費做consult既診所，因為小弟仲係學生錢唔太多，所以想慳得幾多得幾多，而且仲1516箍唔箍牙好，所以想做個consult了解下自己個狀況先，萬分感激

睇左兩三條啦
佢又中又英好難聽講野

康齒堂 炮台山
可免費照consult (xray+掃描)
但你要買走張xray就要比$350

康齒堂 鰂魚涌
可免費臨床檢查
確實做先照xray及掃描

你新界人的話就打去分店問清楚啦自己
佢港島兩間分店做法唔同
我唔知點解

趙創波都係免費檢查(其他巴打講)
不過我就覺得太多客要等太耐浪費時間
而且姑娘工作量太大都唔係好事
(將心比己無人鐘意workload大 )

而且你想免費檢查的話大多只有臨床檢床
如果你慳住箍就不如再儲儲錢先
無謂選間太平而整爛棚牙

唔該晒，因為我想知道下自己啲牙係唔係可以就咁單純箍牙咁簡單，如果事前要做太多功夫既話我就想再考慮下先 btw many thx

我晒功課可以借你抄

最緊要係安全 美觀係次要

想知多d其實都係建議比少少錢搵專科consult
佢地有比較多既經驗同專業知識
我第一次consult搵左全港最出名個位睇
佢一睇就講中哂我既問題
連骨同咬合問題都講到
不過因為太貴同唔係佢親自箍就無搵佢箍
後來搵左幾個consult都無人講到我骨同咬合有問題
只係話有爆牙要剝牙咁樣
做consult 真係唔好慳個少少錢
學生哥仲讀緊書就不如儲多少少錢先
箍牙都算係一件大事，小心d好

柚子鹽
我都係呢個諗法
搵晒高 中 低價
再衡量

但你最後選邊間

想箍隱適美
上排牙有隻門牙因為撞親有啲哨
下排牙整齊
有冇醫生介紹??

做緊牙佬 你問我答

搵左個網上無人講過，得我自己係連登有介紹過既牙醫
親戚個女都搵佢箍緊再介紹我去箍
包剝牙，洗牙自己搵牙醫做，X光就佢有張轉介卡去第2度照
不過又唔可以話最好質素，加上佢唔係專科
但做左箍牙至少都有十幾年經驗
上次開左名就有幾個箍緊佢既巴絲出現過

有冇巴絲唔係係自己箍個間到剝智慧齒
因為下面2隻打橫生，剝1隻要差唔多5000(好貴 遲d仲要上骨釘 d錢倒水咁
有冇巴絲推介平d既牙醫剝智慧齒?
追左po有巴打推介旺角鄧幹耀，
大家有咩意見/推介?

幫我箍緊個醫生幾好 幾細心下
箍緊第4個箍

冇追post一排，隻打手箍牙妹終於消失左
想問下大家箍完牙d牙係咪黃左，有冇美白心得
漂牙好似會引起敏感性牙齒
我依家戴緊retainer，覺得自己棚牙好黃

之前搵牙醫睇 佢話我太嚴重要轉介去矯型專科
去左睇個專科醫生 好貴
仲好唔好搵多幾間格價

好似話crest牙貼有用，
可以一張剪開一半咁用。
我用緊ora2牙膏，
未見啲牙白咗，不過牙漬少咗少少

想請教下巴絲
我以前箍過，但已經好多年冇戴固定器，後來有少少移位我都冇理佢。
直到近呢幾年，下排打橫生咗2隻智慧齒，逼到下排亂咗，都唔緊要。
最慘係我本身d牙大粒+大板牙，d位逼，上排打直生嘅智慧齒頂到我變番少少哨牙
但我未儲到錢箍牙住，我好唔好自己出去剝咗牙先去consult唔同嘅醫生？定係寧願忍多陣一鋪過箍牙+剝牙？

比我會consult左先剝
因為剝一隻智齒都35k up
又果consult左醫生原來話唔駛剝你咪碌柒

智慧齒俾我會剝咗先，
起碼唔會再有機會俾佢頂亂啲牙。

其實好少牙醫會話唔剝智慧齒，
除非40歲+，智慧齒再郁嘅機會好微。
如果唔係通常都話會剝。
之前問過牙醫，好似話智慧齒係18-25歲仲會生長 （大概歲數，實際唔記得）
如果會發炎都會叫剝，除非佢照到你隻智慧齒真係貼住神經線咁生先會唔建議剝。

我都想剝咗上排最入兩隻打直生出黎嘅智慧齒先 唔想佢再頂哨d 反正真係箍嘅話要剝都一定要剝呢2隻，我依家都諗住過一兩個月剝咗先，之後努力儲錢consult+箍牙

題外話我媽以前都試過因為生埋智慧齒導致d牙太逼，搞到虎牙頂咗出黎，佢話佢果陣剝咗之後由得佢，之後d牙自己慢慢郁番去個剝咗牙窿度，自己泊齊番 好神奇

如果你上面2隻打直生已經生咗出黎，
要剝好易啦。
如果唔剝佢應該會頂住你下排啲牙肉，好辛苦下，
去問下醫生意見囉。

問過牙醫，佢話其實啲牙會自己郁。
我下排原本中間4隻無上粒粒，
但係剝咗2隻牙之後，
佢地慢慢都有移開啲。
等夠位再上粒粒，開頭好驚啲牙會甩

康X堂邊間好啲 我見火碳好似幾多人推

明白，唔該哂絲打

我箍隱適美去到25/30 overcorrection
醫生叫我訓教帶12個鐘，日頭唔洗帶
但問題黎啦
以家下面兩隻門牙頂著上面兩隻門牙既內例
好似兩側排牙浪高左咁，咬合有虛位，唔知係咪正常
有無巴打絲打都係咁？

推吓

吓 我剛剛去左炮台山分店打算照X-RAY同SCAN
上星期已約好，我剛剛去到填晒個人資料
佢叫我聽日再去診所照
原因係D儀器運送有問題
好彩我附近做野姐
否則咪白行？印象好差囉

希望有箍過趙x波既巴絲打可以留個tg俾我
想跪求你地做介紹人
之前d post見過有幾個巴絲有幫襯
但冇留到contact

好似多人搵游醫生嘛，
不過要搵佢跟就加錢，
我諗唔搵佢跟應該個個差唔多。
因為之前好似見有巴絲講過其他醫生都係打份工，
好似聽過醫生講就黎唔做咁。

頂真係好痛

啊 我如果打三粒咪死得
仲有一粒係前排牙中間打
你有無食止痛藥?
本身屬於怕痛巴打定點
點打理個傷口,話護理得唔好會好麻煩

我都係打三粒啊，食咗止痛藥，完全唔明點解有人可以唔食
姑娘話24-48小時內唔好搞佢，用漱口水確保「浪」到佢就ok，之後要小心唔好比食物卡住，可以用棉花棒沾漱口水清潔周圍
姑娘應該都會教你，歡迎大家分享返，互相補充

巴打方唔方便講邊位醫生做
一次打過三粒?

其實醫生有無講過唔打釘後果會點
定還是你本身要求打釘
(有人會咁,我自己唔係咁認同 )

我今日決定左cool，無指定游醫生，我諗應該都唔差掛

有無巴打巴絲想cool, 我可以做介紹人

睇左專科周明忠 要剝7-8隻牙
要額外加錢用擴張器同支架
總共5、6萬到

想問下有冇巴絲用過擴張器 會唔會好痛？

有youtuber表示唔痛
但食野唔方便

想問有無人箍 伍富山 或者 陳志菲 ，請問過程價錢如何？
因為牙疏想箍傳統，大家覺得邊個較好，麻煩大家幫手比d意見

你去邊間分店呀呀 巴打可唔可以留telegram

我係火炭呀！

巴打 因為唔洗錢既關係，我黎緊都打算做係呢度做consult，但聽完你感講有啲驚

你咪照做CONSULT

買走張X-RAY ＄350 嫁
完全FREE我就唔敢不滿啦.....

唔係唔一定要買走嘅咩
姑娘話唔買走就唔使錢，但都會幫你照
有無理解錯

唔係唔一定要買走嘅咩
姑娘話唔買走就唔使錢，但都會幫你照
有無理解錯[/quote]

"唔係唔一定要買走嘅咩"
DOUBLE negative 語句
好難明

我係要買走
但係可以唔買走 咪成件事FREE

"唔係唔一定要買走嘅咩"
DOUBLE negative 語句
好難明

我係要買走
但係可以唔買走 咪成件事FREE[/quote]
我有語癌 唔該巴打

可以唔買走呀，
但係如果你有機會去搵多幾個醫生consult，
咁你帶住啲xray就唔駛照幾次，
同埋收幾次錢囉。

鄧連長醫生，係啊一次過三粒
醫生一開始有提供做手術呢個option嘅，但我無揀做手術 落釘係醫生決定，講真我又無咩呢方面嘅專業知識，都係信醫生㗎喇

今年20，隻牙比自己整凹左入去
諗左好耐不如成棚牙箍左佢
但係身邊一個有經驗既人都冇
睇左呢個ＰＯＳＴ頭幾頁話要驗黎驗去，
想問吓各位巴打去箍牙成個流程係點
同埋有冇咩好介紹

定係或者咁多位巴打之前已經有貼過啲資料?
或者比個KEYWORD我自己搵
希望唔好屌我申手黨

----------

17/10/2017 更新 :
Consult Clinic : 康齒堂 炮台山

流程(唔計前一日被甩底): 登記個人資料 > (等數分鐘)>到照xray房(挈大口~咬儀器中的一枝小棒,類似雪糕棒~挈開口企定,閉眼~儀器會有指示你點做> (等數分鐘,姑娘在xray運作時會離開房間,否則會變xmen ) > 照完 > 轉另一間房訓低做掃描,即itero> itero棒狀物(勿意淫)會在姑娘操作下於口中不同角度作掃描 > (約15分鐘,有點角度攞唔凖要再掃,會有少少辛苦) >完成掃描,途中姑娘會概括介紹箍牙流程>(約10分鐘,同時電腦會將剛才的掃描運算成模疑圖)>姑娘會初步講下電腦模擬圖治療前後差別,詳情會留待日後醫生解說>姑娘會介紹不同箍牙銷售"套餐"及優惠>完

所需時間: (唔計前一日被甩底)約45分鐘

病況及估計治療方式: (留待聽日見完醫生講)

注意事項:
- 發生過前一日到診所然後因為儀器運送問題(應該係指部itero機)既"甩底"事件,建議到之前自行打去cfm booking 無謂浪費車錢時間

- itero係一枝捧狀物,介紹見下一個po,用來掃描牙齒情況得出初步電腦模擬圖,所以枝棒會在口中隊到幾入(勿意淫 ,本人個口內籠唔細,枝棒都掃唔到智齒位,而且負責姑娘有點生手,容易反胃的巴打最好早點食定野先去做itero,另外口細好友表示係比枝棒隊到少少不適)

收費:
- consult :free(如果唔買走xray)
- 療程: (太多"套餐",相後補)
- xray(1pcs) / itero : @$350(我只會要xray)
- 骨釘: (後補"套餐"相)
- 分期: 12或24月;詳細無問

評價
- 環境焗促,衛生一般
(我自己高要求既,咁最好各位自己去感受下 ,主要呢間分店係跟西醫聯營,同間診所都好多年,會比較殘舊,另外照itero間房似什物房,sorry 我搵唔到其他形容詞)
- 所有姑娘都nice,不過比較生手那位姑娘有點怯場,可能我太兇狠
- 銷售"套餐"資料詳盡(你懂的 )

itero 掃描儀解說

我已經好詳細 你有無睇
驗就一定要驗
差你搵多定搵少來consult

見到上面張圖個個都30K UP
窮半供讀學生預計2-30K內
係呢個RANG有冇選擇

岩岩見到
咁即係consult好重要 ?
我以為係好普通咁睇一睇就可以起手做 ?

其實睇case
你可以去普通科再問問

我因為年紀偏大
同埋多年心願 所以決定專科
consult重要嫁 你有無相熟洗開牙既牙醫先
可以問左先
如果佢認為你個case嚴重會射你去專科

冇
都成十年冇睇過牙醫,
牙科既普通科?咁其實係咪普通科都有器材可以同你箍?

岩岩上網搵到了
做左白痴添問白痴問題

BTW.巴打有冇邊間好介紹

有器材,除非你要做手術
你睇下呢條片
佢會答到你

另外你十年唔洗牙會幾辛苦
d漬咁耐
盡快洗啦

係呀有個list列明香港有邊幾十位矯齒專科醫生
至於你洗牙
咪搵附近平平地搞左去 順便問箍牙
自己追多d po啦巴打
等你update

即係我可以洗牙果時問埋箍牙,
唔使就咁去搵普通科CONSULT ?

可以問埋

THX

我因為門牙突搞到個嘴有少突問題想箍牙
前個幾日consult過兩個牙醫
一個話唔做剝牙，用磨牙黎箍
一個話可以剝4隻牙箍
聽人如果嘴突唔剝會無咁好睇
但屋企人又話剝牙第時老左無咁好，又話會面形凹

咁到底嘴會突剝唔剝好

有冇問過專科？
果時我consult一個牙醫建議我剝牙修嘴突
一個就話要箍落睇效果再決定洗唔洗磨牙/剝牙

專科醫生冇叫我剝牙
唔放心可以搵多個醫生問問

----------

17/10/2017 更新 :
Consult Clinic : 康齒堂 炮台山

流程(唔計前一日被甩底): 登記個人資料 > (等數分鐘)>到照xray房(挈大口~咬儀器中的一枝小棒,類似雪糕棒~挈開口企定,閉眼~儀器會有指示你點做> (等數分鐘,姑娘在xray運作時會離開房間,否則會變xmen ) > 照完 > 轉另一間房訓低做掃描,即itero> itero棒狀物(勿意淫)會在姑娘操作下於口中不同角度作掃描 > (約15分鐘,有點角度攞唔凖要再掃,會有少少辛苦) >完成掃描,途中姑娘會概括介紹箍牙流程>(約10分鐘,同時電腦會將剛才的掃描運算成模疑圖)>姑娘會初步講下電腦模擬圖治療前後差別,詳情會留待日後醫生解說>姑娘會介紹不同箍牙銷售"套餐"及優惠>完

所需時間: (唔計前一日被甩底)約45分鐘

病況及估計治療方式: (留待聽日見完醫生講)

注意事項:
- 發生過前一日到診所然後因為儀器運送問題(應該係指部itero機)既"甩底"事件,建議到之前自行打去cfm booking 無謂浪費車錢時間

- itero係一枝捧狀物,介紹見下一個po,用來掃描牙齒情況得出初步電腦模擬圖,所以枝棒會在口中隊到幾入(勿意淫 ,本人個口內籠唔細,枝棒都掃唔到智齒位,而且負責姑娘有點生手,容易反胃的巴打最好早點食定野先去做itero,另外口細好友表示係比枝棒隊到少少不適)

收費:
- consult :free(如果唔買走xray)
- 療程: (太多"套餐",相後補)
- xray(1pcs) / itero : @$350(我只會要xray)
- 骨釘: (後補"套餐"相)
- 分期: 12或24月;詳細無問

評價
- 環境焗促,衛生一般
(我自己高要求既,咁最好各位自己去感受下 ,主要呢間分店係跟西醫聯營,同間診所都好多年,會比較殘舊,另外照itero間房似什物房,sorry 我搵唔到其他形容詞)
- 所有姑娘都nice,不過比較生手那位姑娘有點怯場,可能我太兇狠
- 銷售"套餐"資料詳盡(你懂的 )[/quot

唔好意思，原來個留言滿左

想問下午餐肉巴打，你個日consult完要再搵多日俾牙醫睇？洗唔洗俾錢？

你指康齒堂炮台山?
係 照xray+itero 同見醫生要分兩日進行
因為醫生只有幾日的晚上時間當值
夾唔到同一日進行
你可以自己打去問

有時診所安排既野會隨時更改
自己問最好

咪話如果買走張xray先要比錢 $350

但會係你見埋醫生先買xray走既
因為醫生都要拿住d資料同你傾

sorry 可能我講得唔清楚，想知道見醫生個part係咪free的

多謝巴打詳細解釋 妟啲打電話去預約

岩岩book左去康齒堂consult
但好似話最出名個個游醫生要加$7000
有無巴絲係跟其他醫生可以分享下

7000

17,18/10/2017 更新 :
Consult Clinic : 康齒堂 炮台山

16/10 因為儀器運送問題發生"甩底"事件
17/10 先照xray同itero(牙齒電腦掃描)
18/10 見游舜華醫生,醫生晚間當值,
夾唔到同一日即照即見

17/10流程
登記個人資料 > (等數分鐘)>到照xray房(挈大口~咬儀器中的一枝小棒,類似雪糕棒~挈開口企定,閉眼~儀器會有指示你點做> (等數分鐘,姑娘在xray運作時會離開房間,否則會變xmen ) > 照完 > 轉另一間房訓低做掃描,即itero> itero棒狀物(勿意淫)會在姑娘操作下於口中不同角度作掃描 > (約15分鐘,有點角度攞唔凖要再掃,會有少少辛苦) >完成掃描,途中姑娘會概括介紹箍牙流程>(約10分鐘,同時電腦會將剛才的掃描運算成模疑圖)>姑娘會初步講下電腦模擬圖治療前後差別,詳情會留待日後醫生解說>姑娘會介紹不同箍牙銷售"套餐"及優惠>完

所需時間: 約45分鐘

注意事項:
- 發生過16/10到診所然後因為儀器運送問題(應該係指部itero機)既"甩底"事件,建議到之前自行打去cfm booking 無謂浪費車錢時間

- itero係一枝捧狀物,介紹見下一個po,用來掃描牙齒情況得出初步電腦模擬圖,所以枝棒會在口中隊到幾入(勿意淫 ,本人個口內籠唔細,枝棒都掃唔到智齒位,而且負責姑娘有點生手,容易反胃的巴打最好早點食定野先去做itero,另外口細好友表示係比枝棒隊到少少不適)

評價
- 環境焗促,衛生一般
(我自己高要求既,咁最好各位自己去感受下 ,主要呢間分店係跟西醫聯營,同間診所都好多年,會比較殘舊,另外照itero間房似什物房,sorry 我搵唔到其他形容詞)
- 所有姑娘都nice,不過比較生手那位姑娘有點怯場,可能我太兇狠
- 銷售"套餐"資料詳盡(你懂的)

------------------------

18/10流程
到診所>(等半個鐘)>見醫生>先要笑一下比醫生睇>訓低,檢查牙齒>(約數分鐘)>解釋病程及治療方案> (約十分鐘) >姑娘提供報價>買xray 盛惠$350(姑娘會電郵方式提供)>完

病況及估計治療方式:
- 哨牙,上排牙齒好斜(無提供專業名詞)
-左面下排牙齒有磨蝕現象,要少食酸性食物
-上剝兩隻 下剝兩隻
(另估計要剝上排智齒,下排智齒暫不用剝)
-骨釘4支
(幫手定位及增強拉力,令前排牙齒向後移,如果唔落會療程進度拖延或者後排牙齒向前移,變相效果未如理想)
-醫生指用傳統或隱適美箍分別不大
-需時3年
-醫生指本人非骨性哨牙

收費:
- consult :free
(唔買走xray:free;買走:$350,見醫生:free)
- 療程: 59k(非指定醫生,指定再貴d)
- 骨釘: $6000/4粒(59k 內已計算)
- 洗牙: $760/2次(59k 內)
- 剝牙: 4隻(59k 內)
- 剝智齒: $1500/2隻(59k 內)
- 分期: 先榜$8000然後12或24月
(詳細要影番張單t&c; 太繁複,巴打真係好想睇我先影 )

所需時間: 等30分鐘+睇15分鐘

評價
-醫生解答詳盡,不過太多客,要快問,問得精凖
-唔想影響診所的銷售套餐或者該診所病人享用各項介紹人/同行/其他減價優惠,所以我唔會作批評,只可以話唔啱本人,閣下自行判斷
-本人自律性偏低,好貪玩,所以唔會選擇隱適美
-如不能在療程內完成矯齒,要另外加錢@$5000去訂多一套隱適美牙箍,好難預計將來條數,所以不作考慮

我冇跟游醫生，不過未開始上箍。
assist左個姓黃既醫生幫我箍，係火炭

我可以做介紹人，平3000蚊

整牙睇新聞 (?數到第幾)

港首宗 牙醫被控無牌集資炒舖
招攬逾六十同事親友 賺三千多萬

涉案逾60名投資者，包括IPFUND職員、冼的同事徐詠琦牙醫、恒健牙科診所的職員及冼的家人。被告曾進行16項物業投資，每項有14至60名投資者，各投資者的資金，包括投資額另加5或10%保證金。

有無人搵鄧幹耀箍緊/箍過
去左佢度consult 隱適美
姑娘好好
之後都有巴打好評定我又搵唔返
1516緊

我反而唔係好明你咨詢意思係指
你上去比晒生臨床檢查定只是打電話問

因為我之前打過去問黃醫生診所
姑娘話比醫生臨床檢整+2xray+牙模要
比3000蚊,比咁多錢做檢查報唔到價比你?
定係我理解錯?

之於黃醫生係幾多低bkingdom家長推薦既
有一定信譽

講多句，棚牙整幾耐係bycase
一般來講兩年
仲要睇你用隱適美定鋼
鋼又有分自鎖同傳統橡筋圈
同埋口腔本身既衛生情況
成口爛牙/牙周病又要先治理再作矯齒

hello 請問有冇人係箍完牙之後落左鐵線落牙度，晚上再戴retainer ？
我箍完十幾年，好似都無咩聽過有人係咁保養，依家有d 後期問題想傾傾～

你過牙佬那邊問啦

但你意思係箍完牙仲有鐵線在牙齒後面，晚上再ONTOP戴retainer ？
我只知道梁醫生姑娘有介紹過箍完牙有一隻retain方法係門牙後面落鐵線固定既
個TERMS我忘記左（今晚補），不過佢就話呢個方法係貴同難清潔
你係咪呢個意思

咁樣樣？

有無得剩係箍上排牙會平啲

ByCASE 睇咬合
出茶餐廳點套餐有無得只食飯唔叫小菜？

外國通常好似興下排門牙後面整條鋼線，
但係前幾個集中帖有人講過咁樣比較難清理牙齒。
我自己啱啱先開始箍。
你想問咩直接講出黎先有機會有人答到你。

其實脫智慧齒公價幾錢
之前嗰間4萬包retainer但唔包剥牙
我有四隻要剥 上面每隻1200 下面每隻3500
加埋個treatment成5萬

我問過都係圍繞呢個價
但智慧齒近神經線，貪平賴野衰一世
院長你係搵專科整牙？邊間，方便講嗎？

我都好精彩，你睇下

consult果時牙醫話我箍完都要加 唔係好快會走位

有無人搵過歐陽志安箍?覺得佢好唔好? Thanks

一陣去剝2隻
下星期再剝2隻
怕痛，依家好淆底

ps 政府

剝牙唔痛，放心啦

吓，鄭醫生講要落鐵線？
另外你之前話牙齦外露其實可以做牙齦手術

憂牙齦外露 水雷射手術 改善

不過呢D屬於醫美項目多...

我個case佢話要 唔係好快會走位

點解香港咁貴
我係日本剝曬4隻 平均一隻5000yen都唔洗

咁正？但你居日是嗎？
要日文流利先得？

應該唔係專科 連所店嚟叫思傑牙科 佢話專科嘅話下面要6500一隻 痴線

其實去返大學啲牙科診所剥得唔得 我係學生會唔會平啲

反正連鎖野都敢貴
你梗係返大學問先再決定啦
我問那些全部私人執業

巴打排牙好似冇蛀牙喎

對稱但哨 屌那媽
仲有兩隻智齒搞事
不過其實我唔痛既那個位 所以好唔想剝
再CONSULT時問下先

吓，咁計錢法？長知識
你有無照過X-RAY先，可以比隔離PO牙佬問下意見（如果佢答 ）
智慧齒唔匿得太埋咪易剝，有些埋到好深或者夾住神經線就要搞得耐了

加左真係好好多，我箍完十幾年都無咩走位
但近日條鐵線好似斷9左，打返去個仆街醫生度，話淨check 都要950，未計重整，仲要條臭西護士勁那串，想揾人傾傾咁既情況有無其他醫生肯搞

我棚牙同你一樣咁濟
係齊但哨
我身邊啲人唔理解我點解要箍牙

頭先睇到張x 光片我仲以為張片係自己

佢仲同我講我要帶一世retainer冇得走

同埋我下面嗰兩隻智慧齒，又係好似午餐巴咁
一隻頂住大牙（但唔痛，牙醫淨係話難清潔）
另一隻同大牙仲有少少空位

你隻智齒後來點解決，要唔要剝
我OVERJET CLASS2 5mm 呀
D上牙斜所以真人睇哨得犀利
所以要整係正常

我 好似係3 mm
佢叫我剝左佢
但我諗住遲啲先
畢竟好貴

胡師傳
邊位牙醫？用傳統定透明

我荃灣梁達志
我保守派，用鋼

荃灣SOSAD，我盡量想搵港島，最盡到TST
但梁醫生用傳統鋼粒定自鎖式牙箍

d骨好硬，剝極都剝唔到，
要call 個高級嘅幫手。
政府搞有樣好，支援真係足夠。

點樣D骨好硬
撩唔到隻牙出來？

係 個牙醫出盡力都唔得

我試過咁剝，最尾隻牙腳斷左
要用野了返出黎，了左10分鐘

我頭先都有一隻斷左腳

傳統鋼粒

想做咪做
照左xray/醫生cosult未?
自己肉眼睇同專業分析會唔同

睇多幾個醫生聽下意見，
再決定搵邊個做會好啲。

red

全紅？

請問你用邊位牙醫
我都想用七彩顏色橡筋
如果真係搵唔到價錢合適的自鎖式牙醫的話

btw你有無day1同第三個月lastday既對比圖
你上圖我只觀察到左面個小牙縫修正了
其他就無咩改變了

我淨係用白色
Btw唔洗剝牙？

朱咪咪
好勇武呀絲打
咁樣睇個分別就明顯好多

題外話 今朝追番 牙6個po
原來我加入左那個telegram gp
有之前講那個疑似打手

想問下絲打箍牙箍左幾錢

係咪全部cool牙都唔包剥智慧齒

諗住彩色開心啲嘛
我有剝呀，
剝咗下排2隻第一小臼齒，
同上排2隻第二小臼齒。

我睇個youtuber，
見佢箍得幾好先去。
咁講真，上面都好多人箍牙，
唔通會死哂咩
唔好搵啲細細檔個啲應該都ok嘅。

我無入過，
不過我知佢唔認同醫生係男女朋友/夫妻關係。

係呀，通常普通科會包剝小臼齒，
專科就應該任何牙都唔包剝。

已經箍完4年幾5年 想問固定器之前跌爛左一隻牙嘅size左右 我照戴得咁得 定要佩過個

想問吓林凱波好唔好
有啲話ok有啲話勁hea
佢近屋企想試埋佢
今日consult咗康X堂等撚咗成兩個幾鐘

你去搵牙醫睇睇個固定器仲啱唔啱好啲啵。

佢都係要等好耐嫁，
我見都多人話佢好，
幾年前報價2萬4，依家佢開我3萬8，
所以我先無去搵佢箍。
多人就係等得耐

24k->38k

咁你一係睇其他牙醫，
有啲牙醫係覺得唔痛唔駛剝，
唔係一定要一邊剝哂2隻。

我上次問好似4年前，
姑娘話，呢4年咩都加哂價啦，做唔番舊價嫁喇
咁我咪唯有好，唔該，掰掰

之前我個牙醫都有問我想用咩色橡筋，下次你試吓主動同醫生講想用七彩顏色橡筋

林凱波我覺得還好 不過佢consult唔洗錢近屋企可以一戰
可以搵一搵佢問下睇下意見
我見佢都幾多人箍 之前去consult都等左陣

你唔"介"口咪照戴

你明我那日比佢甩底有幾嬲咪

多個資訊渠道無妨
反正我對鱔味有敏感觸覺

游醫生幫我cool 35000
屌唔屌得過

Btw 唔知點解佢話我要cool 3set 兩半
我之前consult嗰個就話2年
佢話大學生scheme搵指定醫生可以平70000 即係搵佢
計完就35000

唔一定個個醫生會主動問嫁
我嗰個姑娘一聽到都話，彩色係小朋友先整嫁喎
強烈要求要彩色上個月先轉到。
點知今個月又無彩色喇，因為下排今個月唔係上橡筋圈

個谷佢開嫁嘛，佢實係度。
多資訊係好嘅，不過我揀上網自己睇

平完都35000
游醫生跟應該好啲嘅，
再唔係咪見多一兩個醫生。

啲姑娘幾有禮貌
但係今日成個consultation用咗我3個鐘
我星期二consult埋我屋企人好熟嘅牙醫
到時再包膠

下星期去鰂魚涌康齒堂做consult，如果服務好想係個度箍埋。 都唔係好識搵啲信譽良好既診所

Btw 7000係平咗本身搵游醫生跟嗰7000

who?

好怕等得耐，
今日係咪咪姐度等咗成個鐘都已經悶到傻。
上2個月都唔駛等咁耐。

我用開紫色，染色都唔怕

康齒堂應該ok嘅，
見連登都多人去箍。
祝你順利

咪又係任佢up
你可以試下問唔搵佢平番7千得唔得

全紫呀？
要下個月先有得再換色，
今個月用鋼線固定無用橡筋圈

咁開心
但係我有啲透明圈係牙同牙中間拉埋啲縫，
都係會染色。
過幾個月再挑戰咖哩

鰂魚 有比你照左xray先咩而家?
我上次問無得先照後見醫生
我自己唔會選康齒 原因之前有講過
但希望你一切順利 等你報告

呀!我影低左佢地個pricelist,
你使唔使study下先?
tele 我個名 可以比到你
唔放上來了

我前幾日打電話去預約
同個姑娘講左幾句，似係照個日順便見埋醫生
妟啲DL完tele問你拎
唔該巴打

唔會係咪唔使理
我覺得箍牙個牙醫好臭串唔鍾意佢

Offtopic
其實將啲橡筋笠落啲釘到個作用係咩

我覺得同一間既陳醫生仲好

反正你都完成左療程
咪打去其他診所價下格問下
(純粹按個人常理作答 )

固定鋼線嘛，
自鎖就唔駛橡筋。

多goo身體好

Elastic tie /Ligatures

Connecting the archwire to the brackets are the ligatures. Ligatures are the little rubber bands that are wrapped around the individual braces to hold the arch wire in place. They are the part of the braces kids mind wearing the least, because they get to pick the colors. These rubber bands stay on between visits; the orthodontist will change them each time the wire is tightened or the braces are adjusted.

本餐肉聯盟對該診所朝令夕改之安排感到無奈

我有啲透明圈同呢張圖嘅紅色圈有幾分相似，
不過係用黎拉後啲牙，收埋個窿。
up唔到圖，原本想up埋張側面同x ray相上黎。
原來都真係有分析我面型再俾建議。

用佢up xray來睇睇,想了解下

巴打我唔識加人 TG點加人的

老實話你知
我都唔識用

但有冇咩需要帶比個牙醫

你咪打去其他診問左先
最多咪拎自己棚牙去

右上個放大鏡，
再入id搵
開頭我都估佢唔到，
撳到無嘢撳先撳到佢

絲打你就好啦 睇來唔使剝智齒 煩少樣

有無巴絲有觀塘區好介紹？
窮苦學生想cool入返啲牙

圖中兩隻藍色牙代表咩

我幾年前係菲臘牙科剝哂4隻喇

我都唔知，醫生無解釋
我淨係估到前面門牙應該係平排咁解，
大牙估佢唔到
又唔似係我剝個幾隻牙，
因為我剝上排2隻第5同下排2隻第4。

thx so much
但巴打個id係咩
打你Lihkg個名好似冇

我唔知餐肉聯盟id係咩呀

有野自膠左 sorry
search : Spammarvel

如果我都想去菲臘牙科剝智齒，應該點做？

剛剛我都睇左佢個網
決定打消念頭
另見

我見到好似話要晨早去拎籌
對於我黎講好似冇咩可能

有隻牙扭番岩方向 但係多左個小黑三角

會呀，因為啲牙逼埋咗，
拉番正就會有窿。
睇下醫生會唔會幫你磨少少拉埋佢。

反骨仔系列

呢個香討po 問題同答案都有點質素
有提及唔同類型既牙科問題
得閒可以去爬下

牙科問題討論專區 12

唔係好想磨牙 但係牙肉有冇可能自己出番黎

我都係曾醫生度箍
其實佢係無乜野，booking準時唔洗點等
有禮貌又解釋詳盡，而且價錢地點都方便我
唔係有打手咁瘋狂吹捧，都唔會係度變過街老鼠

但我想問佢只做隱適美?有無巴打搵佢做鋼

上左箍係咪都可以是但去間診所洗牙？？

我唔肯定，
但係我知gum有出牙齦刺激器，
唔知有冇效。

打手話佢以前有做傳統，依家淨係做隱適美。

我上網查過,係
我反而想問有無診所係年票方式洗牙
in case 我到時箍左都要定期洗
有無咩診所可以年計平d去做

另問有巴打介紹過有地方$300洗牙

有無人用過 如何?

另問過有巴打*

你哋cool幾錢

要mok牙就42000
唔洗就40000
2人同行每人減$2000
每介紹一個可減$1000最多4個

請問ching如果第二次箍牙選擇箍隱適美，價錢4萬值唔值得？
利申：FG，搵得1萬左右，預計會做信用卡分期

呢個價係傳統定隱適美？

想問下點解要再箍多一次？

Invisalign，佢好似無做傳統架

宜家係加拿大 箍左一個半月
一年半後confirm左會返香港做野
想問有冇人有referral 經驗？
係咪個個醫生都接依d case？

第二次箍係Invisalign lite，有聽過但唔記得價錢lu
去consult 下囉，free ge，不過佢呢排booking都full
最少等兩三個星期先有位

好少牙醫會執人手尾

我去英文FORUM 追PO有些外國人來香港生活都有問過呢類問題
你如果經濟許可的話可以試下搵黃淑興醫生，D 英文人幾推舉佢
我打過去問佢診所D姑娘都NICE，你可以試下問

有冇箍趙創波既巴絲可做介紹人

係學生又想箍巴絲可以考慮下 如果早啲見到就好

入面寫大專生優惠，但圖片個度間間都係大學黎

淨係得隱適美
如果我仲讀緊書，減完對我黎講都仲係貴

佢個減7000好似一定要搵番游醫生，
（前面有人講過）
咁即係都無咩點平到

預期之內

啱啱開始帶固定器（鐵個種）
發覺戴緊好難講野，有舊野頭住上顎
大家有冇呢個問題？ 如果要日頭帶 咁咪同唔到人講野？

有冇人剩係戴夜晚但移位情況都唔太嚴重？

急問！我岩岩上箍 傳統鋼線果隻
岩岩食野整鬆左其中一粒釘
依家粒釘仲係條鋼線度，不過可以郁黎郁去
應該點算
係咪只可以等到聽日打俾牙醫睇

想問下咁多位巴打有冇九龍區既推介
窮學生上網見好多都好貴

聽日打返去約時間叫牙醫痴返好佢

骨暴有咩醫生推介？唔好太貴就得 我覺得我都幾嚴重 一大笑又露晒牙肉

即刻唔敢食野
星期五會去覆診 會唔會叫我星期五先去搞架

你要照左xray先知自己係咪所謂"骨暴"
同埋牙肉問題唔一定跟所謂"骨暴"而衍生

今日去咗菲臘
佢唔收我做箍牙
因爲佢話我做正顎先係治本
但係我知一定好貴
跪求巴絲教路
點樣去公立排？

應該會早啲叫你覆診掛，
聽朝打落診所問下啦。

都係要等醫生睇嫁喇，
太嚴重可能要做手術。
見多幾個醫生問下意見會好啲。

正顎一黎貴，二黎都算個大手術。
睇見啲術後blog都覺得好麻煩
我唔知公立醫院收唔收非公務員/家屬做正顎手術，
但係佢地個牙科通常要有醫生轉介信先排到。
你可以打去醫院叫詢問處幫你轉去牙科問下。

雖然唔係好關呢個post事
但想搭單問下 有無人有一樣經歷

之前月頭去洗牙 洗完牙之後啲牙keep住好酸軟 同埋大牙有個位腫左
醫生俾左枝漱口水用
隔住成個禮拜自己食消炎藥先無再痛 跟住今日岩岩好用哂佢枝漱口水
頭先刷完牙 用脷lam下啲牙個陣發現好多都有層野係面
我以為係洗牙洗得唔乾淨 仲有啲牙石牙菌係到咁
點知照鏡見到啲牙全部都有層啡色野圍住
完全唔知咩黎 因為我一直啲牙都好健康 無茶蹟 無蛀牙 乜都無 見到變成咁真係好擔心
已經打算聽日收工即刻睇醫生
同埋究竟應唔應該打返去原本間診所問返醫生咩事定幫襯第個會穩陣啲？
我之前洗開都幫襯佢
第一次洗到今次咁又酸軟又腫又痛 仲搞到啲牙咁
以家唔知點算好唉

有冇人係菲臘排緊正顎手術 我岩岩開始排要排幾耐

見到啡色野之前食左咩
會唔會係漱口水同食物/飲品既化學反應
你應該影低相 先要求原先診所作跟進
如果仍然無好轉就盡快轉牙醫
張相同原先牙醫提供既漱口水記得keep住
有咩事可以方便其他醫生跟進/作出投訴
應該無事既 放鬆d先巴打
等你聽日update

巴打你係直接去菲臘排
定去專科睇先再轉介去菲臘
利申：讀書時期冇錢加家人反對
宜家出左黎做野費用叫做負擔到

chlorhexidine gluconate
你睇下你枝漱口水係咪呢種
有staining係side effect黎

係呢枝野啦 咁係咪姐係無得救

Thanks bro lunch hour會打去問消楚咩事

有冇巴打做過全透明 retainer? 大概幾錢?

青衣有冇好介紹？

專科轉介 冇得就咁排

你預都要兩三千
不過都好快會爛

咁貴架? 好流既一個膠牙套黎咋喎....

你可以再QUOTE下
姑娘係咁講

唔該巴打

好似刷牙都整得走 不過要一段時間

有冇係趙創波箍既巴絲 share感受

追之前d牙po同beauty exchange 大把

個個case 唔同價 建議打上去問姑娘收費大概係幾多

貴唔貴係相對 唔識答
你自己預budget 幾多
同埋佢好多客 可能每次要等好耐
而且佢係跟左頭段療程之後比手下followup
你自己衡量番

森田夠鐘番鄭醫生覆診未

我有佢張價目表，但係po唔po得？
有朋友係佢度箍緊。

11月先去

好似私了比較好

我11月頭
你d牙仔今個月感覺點
有興趣add我tele下

我覺得進度有啲慢
下次問下佢先

你箍之前有無用牙簽撩牙習慣
我識過兩個同事都係撩上癮
搞到d牙疏晒

冇呀 依家直接去刷牙浪口 再唔得就用牙線搞

要用superfloss

咁都係算啦 我都係剥哂啲牙之後去康X堂
唔該哂各位巴打解答

我有佢個價目表，
你要就tg我啦。

無諗過食包薯片，
今個月唯2嘅彩色橡筋都會染色
由粉藍粉紫＞淺黃粉紅
不過都幾好睇

我覺得睇價之餘仲要睇埋牙醫點講同埋啲follow up 比較下再決定 唔好因為邊到平就去果到箍 如果consult左幾個牙醫既講法都差唔多既先揀平啲果個都唔遲 差都係一萬幾千唔好搵啲牙黎較飛
你有追開post都知萬一有事上黎好難搵人執手尾 或者有啲要箍第2次 到時洗多筆命麻煩

病人剝牙詐肚痛走數

今日剝埋另外2隻

Cool緊第16副隱適美 琴日換新既 今朝飲凍水個陣左邊隻犬齒痛到我標眼水 係又麻脾又痛個種 有冇人試過？個隻牙仲有用緊橡筋 唔知關唔關事

有無磨過d牙?
咪盡快打番去診所講
你係消費者

今個月醫生較完鋼線，
話希望今個月可以排齊下排前面啲牙。
跟住我先發現重疊咗啲牙拉開後有牙石
但係好似最密都要隔半年先可以洗牙，
即係仲要等多3個月

香港仔附近有無好醫生介紹

有冇箍完牙巴絲拎返自己箍牙前個牙模
好撚肉酸好想撞墻

個fd做完牙套(ceramic crown tooth)
都有拎走個牙模
好玩

有無人知菲臘牙科幾時再收教學病人

我個牙模無得攞走
佢地要留黎做紀錄。

你講緊箍牙？
好似幾年都無收教學病人，
係今年7月時搞過同港大專科診所合辦嘅箍牙項目。
我估今年應該唔會再有？！

洗牙無話要隔幾耐先可以洗
有需要就要洗架啦

姑娘同我講箍咗牙4個月左右就去洗一次牙

覺得有位清理有困難咪去搵下牙醫
at least 半年一次

其實係啲牙拉開咗，
所以以前疊埋個啲位見到有少少牙石。
我仲以為最多一年只可以洗2次牙添，
下次覆診問下醫生。
謝謝大家

整牙睇新聞系列
完全記唔到數到第幾個

涉賣廣告 女牙醫判專業失德

【本報訊】註冊女牙醫游舜華被投訴，指她在08年12月及09年1月，分別在免費報章《am730》及壹蘋果健康網站賣廣告，透過介紹其診所提供的「電腦導航微創植牙」技術，招攬生意。牙醫委員會昨日就投訴進行聆訊，裁定游專業失德，刊憲譴責。

自己諗啦巴打

佢衰賣廣告姐，咁講阿曾醫生都有人幫佢做打手啦。
無人去牙醫委員會投訴姐。

樓主或者巴打可能好包容"賣廣告"
但比牙醫委員會裁定得做專業失德
咁就唔係咁少事啦

至於那位疑似打手因為係第三者幫醫生宣傳
所以唔一定構成遺規
巴打可以照程序作投訴其實
我不嬲贊成跟程序對付呢d人
反正香港仲有咁高規格 應該好好享用

今日終於上左箍
本身好驚要攝藍色橡筋 但我個醫生話唔使
上左幾個鐘d牙開始有反應 似係牙痛果d酸軟感

飲左好撚多水 食乜都送一大杯水

譴責完又無事
都唔洗話過一排 正頭無咩人會理

所以要做多些功課，小心選擇

新黎報到
岩岩consult完專科
佢話我唔岩箍牙 唔幫我做
好撚sad

原因係咩？顎骨問題？
有無詳盡D講解

唔係掛

我個牙醫好似唔係全職做政府，
有係出面掛牌，唔知有無人聽過佢d comment?

我依家係中環一間做緊隱適美$38000，但唔包mok牙、洗牙同固定器。我連埋mok牙42000 ，下星期倒牙模。consult完決定即做就唔洗consult費用。如果你做既話寫我做介紹人會減我價 可以同你share返減左我既價

邊位醫生? 羅?

要書面投訴，好麻煩所以無搞
牙醫好似係可以有限制地賣廣告，
詳細我唔記得咗，你有興趣可以上網搵下，
而個打手如果係屬於醫生親人或者職員，
相關言論就會令牙醫犯咗專業守則。

唔好意思，我無包容任何人賣廣告，
只係牙醫賣廣告係犯咗專業守則嘅規則，
所以被判專業失德，
同佢個人操守應該係兩回事，
正如前幾頁都有人過個曾醫生其實幾好人咁。

你覺得大事就大事啦，我唔再回應了。

牙腳太短唔適合箍，
定你個問題要做正顎手術先解決到？

你可以得閒去佢官網睇下嘅，
之前合作計劃都有係官網度擺出黎。

主要係想表達搵牙醫要小心
總之睇路啦
反正個有個平台share左咁多同牙醫有關既新聞
出來大家就自己衡量了

至於投訴牙醫程序我之前真係有睇過
(我有病態research症,好嚴重 )
巴打有需要就善用了

婆婆被迫另覓牙醫 耗巨款種牙
做牙模扯鬆兩隻門齒

造個牙模到可以咁

我個個姓黃

等我估下先 中環得兩個專科姓黃

中建大廈 定 萬年/萬邦 開來見我

點解玩隱悔btw

Rahcel wong 廢事咁打手feel麻，不過係卡佛大廈

用佢up xray來睇睇,想了解下
[/quote]
[/quote]
睇完你個個發現我啲牙突勁多

[/quote]
睇完你個個發現我啲牙突勁多 [/quote]
我無牙突呀，
係爆牙同咬合問題姐

應該係骨性哨牙？我都係骨性 一放鬆個口就合唔埋

唔係咁計 唔同TERMS來

合唔埋個口 原因可以係
overjet/openbite/underbite 等等，當然都可能關顎骨問題事
要照X-ray同比醫生consult
唔好自己亂估

透明粒粒51000算係咁啦

51000算係咁＋1
係咪DAMONCLEAR？

屯門有冇好介紹？

你而家係再箍定點先
大部分情況牙齒問題都可以透過專科醫生治療到，
你睇左醫生有資料在手先再考慮

至於骨性哨牙係咪即係落骨釘就解決到，唔一定
唔好比台灣BLOG誤導，有些太嚴重要做手術既

至於箍唔箍最終決定都係錢／時間／儀容／健康（咬合OR蛀牙）問題，咪睇左醫生再諗

自己多做功課上Google了解下就個心會定D

我身邊有兩個箍前上上顎凸，箍完之後人中係平左
但放鬆嗰時個口都係合唔埋

我發現自己睇漏野
你係已經箍過,sorry
又變左多幾個問題要搞清楚

有無乖乖地戴固定器先
有無同過原來既牙科醫生查詢
有無被未出來的智齒影響

51000算ok啦 仲要透明粒粒 黃偉光我之前打過上去想約consult 個姑娘話booking好爆話會再打返比我 直到呢刻我搵左另一個醫生箍緊都無收過佢電話

佢係BK好爆
媽媽FORUM好多推佢

同你一樣 我之前又係想搵佢consult，又係姑娘話遲下打返俾我然後都冇收過佢電話

如果姑娘都咁爆，間診所去到都唔知要等幾耐了
51K那位巴打上到去咩環境？分享下

我打去都好full呀，想bk sat就應該冇可能，盡量bk 1-5應該會好啲
我可能係有介紹人所以會bk到？
環境唔錯呀但準時上到去都要等半個幾鐘先睇到，dr wong個樣好nice，解釋得好仔細，姑娘都好好人
感覺上佢真係會睇返我個case叫我箍邊款，冇為左賺多啲就係咁叫我用隱適美
聽完咁多巴絲意見，好開心搵到佢

有介紹人所以會bk到
應該無關係，我月頭都打到比佢
主要因為多人先暫時唔考慮黃醫生
BTW，你剛剛提及的透明粒粒是否DAMON？
同埋你個CASE係點？需唔需要剝牙？

方唔方便比個TELE我 或者ADD我TELE SPAMMARVEL，
我有機會之後再CONSULT埋佢，感謝

有冇巴打都係岩岩上箍 依家痛到仆街 知唔知要痛幾耐

我第一個月大概一星期，
之後第2-4個月都係頭3-4日痛啲。
不過開始可以忍住痛咬嘢食.

頭幾日會難頂啲，之後會慢慢習慣

我覺得刮到d飛滋痛過牙痛
我上左箍2日已經成口損晒

屯門/元朗 邊間專科箍好?

佢d牙9成本身有牙周病

元朗屯門天水圍有無好介紹？

阿婆本身牙疏

大家有冇牙好似鬆嘅感覺？搖隻大牙會見到佢郁

有呀，跟住唔敢再搖佢

想問下箍左既巴打
係咪是是旦旦搵個牙醫箍就算
定有做search
唔知點入手好

前幾頁有巴打list埋好多間專科醫生嘅表，
再一間間去睇。
其實你可以先去屋企附近啲牙醫睇下咩意見先，
同埋又要睇番你係咩程度，
嚴重可能會搵專科好多。
搵邊間無所謂，自己感覺。
但最好睇多幾間問下意見先再決定。

你呢條係哲學題
凡事唔想後悔就梗係事前做足預備

詳情可自行追po

DDOS兄

擺新聞置下頂先

牙管會處理投訴 平均拖近3年
政府報告促檢討

想問下剝完牙啲牙未拍返埋一齊
個牙醫就話cool 完
話其他人都係咁 係咪正常
Cool 左年幾 剝完牙條隙仲係到

一定唔會正常囉
你果個咩醫生黎
有咩問題都要反映俾醫生知
直到滿意先拆箍
拆左就冇架啦

隱適美？

條牙隙幾闊先
有冇圖睇下？

大約 3mm 到

啲cool係透明 但橡筋有唔同顏色
佢收一樣價錢

佢叫我下次覆診比尾數
我問佢 佢又講笑咁答我話係咁
下次再問多次佢

方唔方便講多少少以下幾樣野
1／你搵普通定專科
2／你本來有咩問題所以要箍
3／成個療程係點，剝左幾多隻牙，箍左幾多年，箍邊款

另外你應該KEEP番療程前後既X-RAY ＆ 牙模，
自己療程中有無KEEP住影相做PHOTORECORD？整理左資料先
有需要下一步你去搵專科睇或者投訴原本個牙醫都有理有據

投訴啦

尋日整左8粒藍色橡筋落大牙邊準備下星期上牙箍，
今日食完lunch 之後其中1 粒橡筋跌走出黎。
洗唔洗搵醫生整整?

成26歲仔先到cool會唔會有d怪?

事關我棚牙都算整齊, 只係有明顯既咀突問題, 半年前去左胡X琳到consult, 佢都建議我落骨釘同mok 4隻牙, 包括智慧齒, 但成個treatment要成5萬蚊(傳統), cool 3年左右, 基於年齡同錢既問題, 依加仲係1516, 希望大家比下意見, 例如有冇d效果顯著既同類case分享下

同你問題相約
箍陶瓷 加四粒骨釘 要76000
未計4隻剝牙
個醫生比左好多相我睇，我見到啲人個嘴無再突，個下巴正常返

我都試過甩出嚟 但自己整返入去
整完之後診所姑娘冇講甩咗點算？最好都係打返去問

打左，佢叫我聽日返去整返好d，
費事下星期上唔到牙箍。

之前醫生有話自然甩就無所謂。

睇睇下原來我個到都算便？33000有2枝骨釘，2000做laser割筋，3000轉陶瓷.

什麼是laser割筋

26歲箍牙 6月上箍都係用左大約5萬 我地嘅情況都幾似

好似話自然甩即係佢已經夠闊先會甩出黎。
不過我無試過塞圈，純粹係前幾個post有人講過。

你個醫生係普通科牙醫？
如果係通常平過專科差唔多一半。

點解剝三隻咁得意 剝咩位
有無相睇下前後分別

至於cool唔cool
又係哲學題
你都識講有條隙
同埋你自己產生個疑問先既
即你自己有懷疑啦

進唔進一步睇你自己嫁炸

對唔住，我懶
屯門區有邊間好

下星期脫智慧齒 好驚

或者你影張相出黎啦，
好難諗條隙係明唔明顯

最多塊面腫幾日姐，
無嘢好驚，怕痛咪食定藥

無相無xray無巴打答到你
你本身避免有傷口就要小心選擇了
btw如果指名游醫生 係要加錢
同你搵個專科搞分分鐘價錢相若

anyway 唔consult討論唔到

感謝意見！！
我consult完再返嚟報告

冇諗過為咗兩隻牙要燒幾皮嘢

可能唔使呢
不過你自己身體情況比較特別就無謂貪平

我就黎30添

咁你記得consult前同醫生講你身體嘅情況，
再由佢俾專業判斷你啦！

我上面門牙中間有縫，佢話有條筋係到，要用laser割走

係普通科，學生冇錢去睇專科 另外想問醫生話箍完都同普通人差啲(好似係指條美學線）係咪正常

美學線好多條
你指邊條先
咁專科醫生會考慮埋美感多些
始於個training唔同層次
anyway 你都開始左療程啦
未放鬆心情面對

美學線係咪即係咩微笑線，
笑起黎見到啲牙嘅孤度？
如果係，好似話可以磨牙整靚佢，
個個醫生做法唔同，有啲醫生箍齊就當完工，美學外觀唔重視。
不過磨牙會有變成敏感牙齒嘅風險。

想問下各位 我啱啱上左鐵粒未剥牙未上鐵線 但食野下門牙會撞到上門牙粒鐵 令到我後面大牙咀嚼唔到 想問倒及箍牙既巴絲 咁樣係咪正常？

要同醫生講，
佢應該會係你大牙加啲嘢，（墊高啲大牙）
等你大牙可以咬到。
不過就會變咗前面門牙咬唔埋，
但係唔影響食嘢。

今日去左照x ray做牙模，仲要等個幾月先有得睇動畫

可能你個醫生太忙，所以等耐啲。
隱適美電腦圖只供參考，
唔好諗住真係可以完全一樣
（前post有人講過）

我27歲先箍 仲要係傳統鐵粒 箍左半年了 連埋智慧齒剝左8隻牙 黎緊要上骨釘了

揀左中環羅xx 先上網睇到好似有人唔滿意又整得唔好 好擔心

俾咗錢，唯有自己睇緊啲啦。
有嘢就問醫生。

我都係牙整齊 只係有咀突問題 跟左個專科 話要兩支骨釘 但唔駛剝牙
建議你拎住張x-ray consult多一兩個醫生先

我想問你上骨釘幾錢枝
牙醫有無講剝咁多牙會面凹
有興趣可tele: spammarvel

骨釘2500一支 我箍左4個月 未落
未照x-ray前話可能要剝兩隻(非智慧齒) 照完話唔駛 冇講剝牙會有咩影響

巴打上左骨釘記得包膠下

大家好 我係學生所以揀B&J 箍牙會平d , 有冇朋友係個到箍過有經驗啊? 因為我上網見人評話佢好可怕 我有d淆

我都見到 所以淆左

唔係淨係洗牙有問題咩

洗牙都有問題，我就不了

今日開刀剥咗左下隻智慧齒 好痛
不過都唔及上次杜牙根痛
我塊面未開始腫 係咪聽日就會嚟料

Btw除咗搵冰敷仲有咩可以消腫

梁苑莊箍牙 貴唔貴

我都想知有無其他巴打搵梁醫生

呢期我唔得閒上水
你搵我tele 有時間再答你spammarvel

上左箍個幾星期 個咀突到呀媽都唔認得
又要夾硬合埋 搞到咀入面2邊d肉好似比鋼線界開左咁損左一大撻

到底幾時先會慣

其實我啲牙算唔算太難做

牙醫當時點講
我唔係專業人士，但睇到張X-RAY有下列幾個問題，有錯請指正
1/中線唔對？
2/牙齒（特別左下方及上前方幾粒牙）是否有重疊生長的情況
3/下方右三的Molar牙腳特別彎
4/下方兩粒智齒阻生，特別是右邊那粒，應該要開刀拎出來
5/上右方智齒係出緊來定疊住左生？
6/你平時咬合講野有無問題？

比專業牙醫咪唔難做，主要係錢／時間問題姐，唔需要太憂心
但你張X-RAY係2014年，已經唔UPDATE.....相信要再照過

P.S.我都consult過梁醫生，詳情自行追PO
我上網搵到張靚仔牙齒X-RAY，你對比下

我箍緊呀 箍牙會去返中環/尖沙咀診所果邊 暫時覺得都幾好 只係學生價咗都幾貴

用開白色膠粒
琴日覆診幫我換左透明粒 我冇留意
食左咖喱
係咪點刷都唔會有用

膠粒即係矯正器？
定係你講緊橡筋。
黃咗刷極可能都係淺好少，
等下次覆診啦。

問醫生意見專業啲。

因為剝牙拆左個箍幾日
下排牙刷唔到d位黑曬

幾日就黑得咁緊要？
有冇試下用牙線？
有條鋼線時啲位都刷到，
無理由無咗條線反而刷唔到掛……
慢慢花時間刷啦，
試下用細刷頭牙刷睇下會唔會好啲。

無 下排牙上左3個月
拆左先知我一直以為有刷到d位 原來係刷唔到
上排牙大粒易刷

你平時唔會對住塊鏡刷牙?
又會黑到咁都睇唔到.
你上次洗牙係幾時?
問下醫生可唔可以洗牙,
或者用牙線/水牙線睇下有冇用.

可以用牙縫刷同埋ortho brush

箍咗傳統鋼箍3年，今日拆箍
帶固定器好辛苦 好大嚿野頂住條脷，講野黐脷筋
想出去配個透明固定器（好似隠適美個隻）
大約要幾錢 邊度有得整

頂幾日就慣嫁喇,
我醫生係上排牙裡面加左2粒牙釘+橡筋,
頭幾日都係黐脷筋, 過幾日就無事.
如果你真係好想要隱適美個種,
就問下你依家呢個醫生有冇得配啦,
但係個種要晚晚搵野浸, 同埋好似幾易爛

傳統嗰隻箍咪有舊膠俾你，如果個箍刮到你嗰陣俾你痴住等你舒服啲嘅？
有冇人試過唔小心吞咗舊膠？

我啱啱唔小心呑咗鼻屎咁大粒嘅膠，冇事㗎可？

牙蠟？
醫生話無事，會痾番出黎。
但係唔好食咁多會好啲

係呀牙蠟
啱啱醒唔起叫咩名
冇事就安心喇

今日去左consult 左個牙醫，但唔係專科
佢反而覺得我個嘴算好突 一黎就叫我剝4隻
佢話我牙腳唔係短到箍唔到，就算箍完短左，保養得好都唔會話會甩岀黎既
佢話唔會拉到直晒咁誇張，正常牙都係120度
不過普通科醫生真係冇乜點講美學方面
想問如果夾硬拉到啲牙咁入，會唔會有牙肉突岀既問題，因為始終骨係唔會跟住一齊拉入(見過有個朋友係咁，唔知關唔關事)

港島區有無推介？ 香港仔 堅尼地城個啲

細佬我係英國讀緊書 箍緊隱適美 岩岩開始無耐 今日箍完第7個箍之後 當我帶第8個果時 個箍合唔到右面上後大牙 個箍凌空吸唔實一隻後大牙 但左面同其他都合得實 我應該點做？求教

大家有冇剝牙診所介紹

正常佢唔係有條白色圓條俾你咬實個箍嫁咩?
(我唔係箍隱適美, 上網睇番黎)

大幾幾錢 好唔好？ 我箍過第二個但移晒位

用左 但佢都係唔實

終於拆箍啦
但棚牙好黃吓
其實建唔建議漂牙/藍光美白牙齒？
做完除咗有機會敏感牙齒仲有咩後果

我箍完牙都打算漂牙
但漂一次牙應該唔會好傷啲牙掛

箍左牙兩年
個窿仲未拉埋
橡筋成日攝住啲嘢食 好煩呀
同埋拉橡筋拉到粒大牙好痛

我都想去曾醫生到箍 你可唔可以做我介紹人？

咁我都唔知, 你可能要問番醫生.
因為我唔係箍緊隱適美, 無經驗

我都係兩年都未埋窿 去到第三年先埋曬 依家仲有三個月就拆 箍成三年半真係好漫長 知道就拆心情好興奮但又有d唔捨得

箍之前以為兩年就搞掂

請問有冇巴打搵過鄧幹耀箍牙？

邊度洗牙好又唔貴

我住荃灣

我個醫生都話年半至兩年，
但係我自己就預2年-2年半
咁耐都埋唔到窿嫁咩？
我以為傳統半年至一年就埋到窿。

有冇巴打知mock完牙要流幾耐血絲同痛幾耐

岩先睇完，個醫生終於講就拆得

箍左4每半喇

你講智慧齒定前面啲小臼齒？
正常剝完牙咬棉花30-45分鐘 （唔可以超過一個鐘），
吐咗舊棉花之後，如果小小血就應該無事。
有血要吞落肚，愈吐會愈多血。
有血唔停就再咬棉花，時間同上。
我一次過剝4隻小臼齒，驚發炎所以食咗一日消炎止痛藥。
麻醉過咗之後無痛過。

恭喜
要記得聽話戴固定器呀

我倒及牙，同埋好似有智慧牙打橫生。
有無邊度箍牙，剝牙唔太貴又手勢好？

有朋友話姚思禹間診所ok。

想問巴打 曾醫生由consult到換第一個牙箍覆診用左幾錢 窮學生要早下錢先 同埋追過下post 應該要剝牙 thanks bro

我見網上好多人講 dr Nicholas 好，有無人試過？

我就係dr yiu到箍 好出名 連去剝牙醫生都話佢好有地位
亦都係我consult幾間入面收得最貴

lm

啱啱箍完一年牙
但係個固定器唔緊
仲要好似鬆鬆地
是咪正常架

前排曾醫生個女朋友/老婆係各大討論區出盡力發文，
連登都有好幾個人俾佢吸引咗去嘅。
如果唔反感打手，曾醫生應該本身係ok掛，
我無去過唔清楚，不過有幾個巴絲都話唔錯嘅。
想睇打手點打廣告可以追下集中帖6。

箍得好又負擔到就值啦

你而家箍左幾耐？

因為事要箍咁耐

因咩事要箍咁耐

箍牙箍到甩左10鳩幾隻牙

我箍咗就黎4個月，
星期六就去見醫生

單嘢勁恐怖，
但係箍牙有咗咁多年，
真係第一次見

想問下有無箍傳統既巴絲用電動牙刷？如果有可唔可以講埋係邊隻

我用緊99蚊枝適齒美咋，
我箍緊間醫院個姑娘話要用佢地賣緊隻oral-b先有用，
我無理佢

好恐怖
睇完即刻望下自己棚牙

我都想去曾醫生度箍，有冇興趣二人同行？

知唔知係咪呢隻 因為未箍牙前已經流曬牙血 好驚箍緊個時會仲衰 唯有買電動牙刷刷得乾淨啲

唔知佢講邊隻，
係醫院見到有影片介紹，
淨係見到係圓頭轉轉轉，
但係無講型號，我無諗住買所以無問佢。
我幫你問問。

開始用橡筋，好痺

就黎上箍，依家搞到有啲驚

佢本身d牙都唔健康
同埋醫生都好大問題 咁都照箍

成日1516想箍牙
因為之前有醫生照x光話我有啲呀打橫咗生
但係我家姐幫襯個間診所好似比我家姐之前箍既價錢貴咗好多
想問下有無邊間診所係平靚正

原來佢地推薦用呢隻。
不過有牙醫唔建議箍牙用電動牙刷，
你問番你個醫生會好啲。

近幾年傳統箍牙貴咗好多，
反而隱適美好似平番啲。
你想搵專科定普通科醫生睇？
預幾錢？

唔該曬絲打 但我個牙醫話普通牙刷就ok 但我又驚唔乾淨姐
同埋我牙醫又話牙腳短又無所謂（佢話無一個定義話短唔短） 智慧齒又話唔洗理住（未有牙腳） 搞到我依家都有少少驚唔知信唔信佢好

利申 窮學生 係普通科箍

牙腳短無所謂

依家係公司唔方便confirm邊條片先岩.
片中女仔就係因為牙腳短所以要中止箍牙.
箍牙會導致牙根吸收, 如果牙腳短, 牙根吸收得勁,
D牙就會變到好易甩出黎..

至於普通牙刷都無問題嘅,
細心D慢慢刷囉.
我都係早晚先用電動牙刷+水牙線,
三餐後用普通牙刷.

建議你就算搵普通科,
都睇多一兩個醫生consult下安全D..

而家已經洗濕左個頭落左藍橡筋 唯有希望無事

想問問上完傳統牙箍之後大約幾耐開始見到d牙明顯移位?
上左 一星期好似無特別感覺咁。

祝你順利

你每星期幫自己啲牙影一次相，
咪可以睇下有冇郁

我個fd去箍傳統都4萬。反而見人地講dr Nicholas 果度減完都係3萬幾。

不過有無人知如果要剝智慧牙，邊度會好d？

你朋友箍傳統4萬應該係專科牙醫，
而曾醫生只係普通科牙醫。
智慧齒我係菲臘牙科剝，所以答你唔到。

但而家希臘係咪唔收新症？

箍牙定剝智慧齒？
你打電話去詢問處會好啲，
箍牙7月收過一次，
智慧齒我唔知有冇堂，
無堂會等好耐。

喺專科箍緊，佢叫用兒童電動牙刷 但真心又快又乾淨

有嘴突同下巴後縮係唔係一定要搵專科

智慧齒一路都收

但係無堂，收完可能要等一年都未必有得剝

專科有讀多幾年書，
所以經驗會豐富啲。
但係嘴突就真係要睇醫生手勢，
有啲話打骨釘，有啲話要做手術，
有啲咩都唔講照箍，箍完都係嘴突。
（唔知前幾頁定上個post有巴絲箍完都係嘴突）
睇多幾個醫生問意見會好啲。

兒童刷頭細係刷得仔細啲。
適齒美個ss刷頭都唔錯，
特價時買都幾抵

不過窮學生冇乜錢
有冇好手勢既醫生推介

有無已拆箍嘅巴絲分享下自己嘅對比？

有無巴絲分享下上藍色橡筋後幾耐先食到野
由星期二上左直到依家(星期六）都仲係食唔到野 一咬又痛又形住隻牙會郁咁

頭3,4日就食米線烏冬,之後正常食嘢

美景花園yung耀忠有冇手足睇過

我個時食左一個禮拜粥

我今日第二次複診醫生已經幫我上power chain 係上排牙
有冇人可以講解下power chain 有咩用
爬文都係見中後期先開始用power chain
我咁快就要用係咪唔好

p.s 真係好痛

呢個唔係最後臨完幫手收剝牙窿用咖咩

我下排牙都用緊，第三次覆診開始用

@lihkjee
二人同行

我都想去佢度 你地consult左未

consult左扑左搥喇
雖然之前有打手事件
但親自consult完都覺得唔錯
2人同行既話telegram add我 @lihkjee
仲搵緊人

Cool緊

岩岩cool完
好多人幫襯

D牙齊但好哨所以想cool
去左火炭游醫生度consult 隱形加骨釘加拔智慧齒
加加埋埋五萬幾 請問算唔算合理
佢個優惠就完 冇時間問多幾間

咁上下啦

我都以為係 第二日痛醒左

有冇人箍過油麻地陳尚文

太大力我驚好似新聞咁成棚牙甩出黎
好痛試下食雪糕睇下會唔會好D.

想問 Dr nicholas 係咪要介紹人先有free consultation?

求介紹

好似本身都係免費,
有介紹人就平2千,
2人同行又唔知平幾多.
介紹幾個人去又有得平咁.

水牙線邊隻比較好?

月初上完牙箍，
好似有少少變黑。

啲人好似話philips好，
但係太貴，我用3百幾pan 1211算

我兩個禮拜

Invisalign幾錢到？

bk左2個牙醫consult，一個後日睇，一個等到2月，係咪應該等到2月consult左先做決定？

我都問過呢間，同問

有朋友啱啱開始箍隱適美，但佢都係啱啱開始所以講唔到d咩心得，心大心細緊

搵多幾個比較下 2月果個係咪專科？

唔知係咪自己錯覺 發覺上左橡筋之後每次起身個口都臭左

我問49500 - $2000優惠

請教下有無人帶緊？

第一次見, google完作用係將成棚牙拉入去?!
拎番屋企有咩作用, 定你係牙醫黎?

醫生話唔好食甜野 依家第四日好d 了 不過仲食緊粥

我個醫生又無話唔食得甜野,
不過食完要刷牙.
蒸下水蛋, 豆腐, 薯蓉個D食啦.
無咁悶.

多謝分享呀，絲打

強烈建議搵專科
第一次搵普通科箍得唔好 齊不過仲係哨
而家就黎箍完專科 效果好好
前後洗左十皮野
建議大家一箍就搵專科 無謂到時晒錢又晒時間

十皮 箍左幾耐
淨係專科洗左幾多

唔係阿，有冇邊個專科可以推介？

本身諗緊去dr Nicholas 度箍隱適美。

但係聽你地講到好似好得人驚咁。
我有d fd 話去專科好d，同埋隱形可能效果無咁好？

都係嘅，專科睇嘅嘢詳細啲。

N醫生有打手賣廣告姐，
你唔介意廣告可能誇張失實都ok嘅。

專科睇嘅嘢會詳細啲。

隱適美剛推出時，
曾經有醫生講需要剝牙嘅case都唔適合。
但可能近年進步咗，好多牙醫會照幫剝牙case做隱適美。
建議你做前去隱適美專頁睇下1/2星comment先。

咁傳統既話有無好介紹？

想去火炭康齒堂箍隱適美
有冇巴絲可以做介紹人？

專科五皮幾
我之前間普通科都四皮

專科都係就咁箍
定幫你落骨釘？

專科有headgear
以前間普通科幫我箍齊就算

巴打你姓李？

Hi 巴打係咪姓陳

之前有個巴打list咗比較出名嘅專科醫生表，
你可以去頭幾頁睇睇。

係呀屌
我懷疑我識你
你藍絲？

隱適美45000係咪市價？

睇下咩牙醫啦，
普通科牙醫隱適美普遍3萬頭~5萬咁上下。

係啦屌
你想箍牙既話去揾專科啦 唔會後悔
我係姓關既專科到箍緊 就黎拆啦

仆街真係識
Confirm多一樣
你中學係咪女校

自鎖大約幾錢，有無巴打箍緊

係阿

咁你而家箍第2次要幾錢

五萬到

今日consult左個醫生好似唔太老實，開我47000隱適美2年半包mok四隻牙，我問佢傳統幾錢唔答我，淨講隱適美d野，淨係話傳統同隱適美價錢差唔多，兩種都係箍兩年半 我細佬箍緊都話正常傳統平起碼一萬同快過隱適美，共同認為個醫生想哄我做隱適美

可能佢無做傳統，
始終傳統要睇醫生手勢，
所以就想你箍隱適美。

佢個間有做傳統嫁

可能隱適美快手啲，
每次覆診睇下進度，
無問題俾幾個箍你就走得
好似話有問題就會再scan一次啲牙send去美國印過批模。
咁你睇多一兩個牙醫聽下意見囉

收到，我會嫁啦，暫時約多2個醫生睇，但都要等到下年一月 通常睇完決定箍，要等幾耐先會幫你mok牙同正式上箍？

Mok左2隻牙 依家好撚痛 求安慰

甩箍了

今日上箍

睇下你醫生啲期，
我個醫生就一星期剝2隻，
下一個星期就剝埋另一邊2隻，
再一個星期就上箍。
我唔知其他人幾耐上箍，
你可以見醫生時順便問埋程式點做。

剝小臼齒定智慧齒？
怕痛咪食藥囉。

恭喜恭喜，
箍完滿唔滿意？

岩岩除橡根整斷左條，但無帶新既係，帶住一邊先係咪無所謂？定兩邊都唔好帶住好啲

新界區有冇醫生推薦

前排終於平返無前後牙 等緊牙套

打去診所問姑娘睇下佢點建議會好快.

你準備用邊種固定器呀?

你地D公司會唔會俾你地請SICK LEAVE去箍牙?

本身啲牙唔靚 箍左2年仲未除箍
同期個fd已經除左 上固定器
btw 一路箍一路望住個價升

我公司唔會，
因為箍牙唔係病。
所以我約親都係星期六下午去。

呢兩年個價升咗成萬咁濟

小臼齒啊
牙腳長剝左半粒鐘先剝到一隻
今日又要剝多2隻

我一次過剝4隻小臼齒都無痛無發炎，
一係你返屋企處理得唔好，
一係就醫生手勢唔好
祝你順利

我都要剝 醫生叫我去佢同學度剝
約好時間話佢知 有時間會去睇住我點喎

今日又剝完
仲止緊血 止左個半鐘都止唔到

剝牙有咩好睇

棉花唔可以咬超過一個鐘，
我個醫生話30-40分鐘就得。
少少血無所謂，有血就吞落肚，
唔可以吐血，吐啲血會唔識停 （唔好問我點解 ）
真係好多血先再換塊棉花/紗布咬過（步驟同上）。

因為我上左箍先剝
話牙腳長 郁過d位會易剝d

追故睇番原來你係菲臘箍，
等咗咁耐先上箍
我心急個時就無等到，依家都上咗箍4個月
醫生唔幫你剝牙？
專科診所個啲其實都係學生黎？

碩士生呀
佢同學就讀完學士出去開檔

上次幫我剝智慧齒個醫生可能都就黎畢業，
所以無教授係隔離睇住。
咁你book到期剝牙未？
要有心理準備你剝牙前會變哨牙。

電話都未打 星期一放學打

有冇聽過箍牙既話智慧齒遲早都要剝，因為佢自己會愈tun愈前，到事啲牙又亂番
P.s 4隻智慧齒都生晒

你邊個醫生？我都係嗰度箍

唔會講啦 因爲程序上佢唔可以介紹出面醫生比我
廢事害佢啦

準備去外國讀書 想整個牙套後備
除咗喺自己個醫生到整
其他醫生會唔會整？想搵個平啲

有冇人同我一樣箍緊深水埗黎永輝

你放學幾點？佢地好似3-4點後就無人聽電話

夠位直生咪無事，
但係都會影響咬合。
除非你年紀大，就未必會再生出黎，
但係有啲醫生話會發炎會痛都係遲早要剝。

箍傳統通常都係4-6星期覆診一次，
隱適美我就唔清楚喇。

打去佢個同學個診所呀

喔喔，仲以為都係菲臘剝

我上星期五上箍 我懂的

箍左接近三年都未甩得

今日口痕挑戰撈麵
一咬斷d麵就牙痛呀頂

是日挑戰左撈麵同壽司
all failed

星期六開刀剝左右邊兩隻智慧齒
宜家腫腫地 不過冇咩點痛
個醫生手勢幾好又溫柔

但想問下大家開刀剝牙大約幾錢
我覺得我好似剝貴左

Btw宜家等緊個牙箍到港 好想快d開始箍

反而想食芝麻糊

求教
我人在外地讀書
想下年6月返黎cool牙
到9月又會走
咁既case係咪只可以用隱適美?
其實自己想要傳統個隻

有咩可以食

好彩我揀咗自鎖，冇你哋食嘢會牙痛嘅問題

一日刷兩次唔夠喎，我飯後會刷一次，一日起碼刷4-5次，而且一定要用牙線
剝咗牙嘅傷口未好返我覺得最好唔好用住漱口水

點解你個牙醫唔教你嘅
箍咗牙用牙線要用牙線穿引器，或者用superfloss

我以前啲牙幾大粒 箍咗年幾之後
上邊嘅牙無點變
但下邊牙好似變細咗
搞到合埋唔對稱
有無人知咩事

挑戰沙律蛋治成功

我頭一個星期都係食啲唔駛咬嘅嘢

開刀剝好似通常都3千起，
你個醫生又會一次過幫你剝哂左右兩邊，
唔留番一邊俾你食嘢嘅

隱適美其實都唔得，
因為都要覆診睇進度。
你都係讀完書先箍啦

你問下醫生點刷牙啦，
正常一日要刷5次牙。
漱口水好似揀無酒精就得。
我仲有用水牙線。
你上箍前無洗牙先咩？

想問係菲臘箍既巴絲
你地比完千五蚊印模同xray 下次去係咪就即刻比錢箍？
事關個醫生叫我下次去就要比半數 但我又未知佢想點箍個啲

其實一日刷咁多次會唔會傷牙？
我而家係食完嘢輕輕咁刷走啲食物就算 唔用牙膏
不過我未完全上哂箍
夜晚用埋水牙線就真係沖到食物殘渣出嚟
噴落去牙罅嗰下仲有陣味

下次去就講比你聽個plan同xray個d
再下次就上箍交錢

有D醫生話早晚+3餐後都要刷牙.
我個醫生就話一定要用埋牙膏,
最多份量用少D, 但係一定要用,
如果唔係刷得唔乾淨.
你問下你醫生意見會好D.

你咁多個月仲未上哂粒粒
我今個月上多左3粒, 淨番1粒就上哂喇
好似話唔好食完野即刻刷牙就OK.
我個醫生就話一定要刷咁多次, 最多牙膏用少D.
不過晚餐後個次通常都懶, 直接等多陣刷一次就算數
我反而用水牙線唔多野沖到出黎, 可能平時刷一次牙都刷好耐.
係朝早做油拔時, 間唔中會浪到少少野出黎.

Sorry 我表達得唔清楚
我淨係剝左 "右邊兩隻"

我上箍第一日就食飯 見到你地講到咁我覺得自己癲癲地

未箍牙又心心思既人
今晚8點半無綫財經資訊台會有個節目講箍牙
仲會有專家講解
有興趣既可以睇下

今日上上排箍，但都會睇下

今朝未瞓醒, 理解力有D問題
咁你剝左幾錢呀?

可能你D牙唔太亂,
所以唔痛/軟?
我上兩個星期上多左3粒"粒粒",
即刻軟到刷牙都痛.... (因為其中2隻暴牙暴得好勁)
前一頁有巴絲講箍自鎖唔會牙軟添.

箍緊都睇下先, 希望今晚記得睇

我上箍果晚都仲食到雞翼 箍左咁耐都冇咩話好特別痛過 不過我啲牙其實算齊既

我都係依到箍緊

我一次過就上哂24粒

我都想快D上埋個1粒佢.
無牙痛真好!!
12月要轉紅綠色迎聖誕

膠套啦，少啲機會移位

大家有冇心得去保養啲粒粒冇咁易甩？啱啱上左上排箍冇耐就甩左一粒 唔知係心勢問題定點

我差下排門牙3粒

我上排cool左半年先到下排
依家上埋 下排牙
因為棚牙唔平 要攞補牙d料舖
搞到食嘢勁難食

我用電動牙刷，水牙線都係沖甩啲粒，
係第2個月時斷過2次鋼線
自己就唔食有骨或者太硬嘅嘢

即係類似隱適美個種？

幾個月後就會上埋佢

全部牙 你搖下佢都會鬆
唔係點拉位
好似係咁

你箍牙咁耐甩過幾多粒

是呀

應該係個牙醫手勢問題，正常冇咁易甩

箍咗4個月無甩過粒粒，
係第2個月時斷過2次鋼線，
所以第3個月時下排加番啲粒就無斷喇。

有輕微郁正常，
唔好手多搖佢就得。

呢隻好似要搵假牙清潔劑得閒浸下佢？
我都唔知到時用邊種固定器。
咁你等緊固定器，呢段時間係唔拆箍住？

我唔記得講其實我覺得superfloss一啲都唔好用，我仲有成大半盒
你搵到牙線穿引器後我推薦你去買Oral-B隻超滑牙線，好容易落牙縫

穿引器樂天有
我初頭會用，呢家熟能生巧，普通牙線都好快floss完 搵款企身啲嘅牙線，練習多啲就好容易floss㗎喇

想問下大家上左箍頭幾日食咩？ 啲牙好軟咬嘢個時有啲痛

牙醫廢事我整斷條線
喺無落粒粒個段線加左個透明管

水蛋，豆腐，豆腐花，芝麻糊類甜品，
雪糕，薯蓉，馬拉糕，蘿蔔糕之類……

我都有加透明管，
第一個月明明無事，唔知點解第2個月斷2次

拆了箍，用補牙料封面固定

咁記得日日帶固定器喇

成日都出街就唔刷,
用牙籤/牙縫刷盡量刷乾淨, 飲多D水.
平時返工就食完飯返到公司刷.

今個星期先拎固定器，揀透明就係帶足全日

集中帖 8